[
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Philippe Bies", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.philippebies.fr", "departement": "Bas-Rhin", "id": "philippe-bies", "genre": "M", "emails": ["pbies@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Damien Abad", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.damien-abad.fr", "departement": "Ain", "id": "damien-abad", "genre": "M", "emails": ["dabad@assemblee-nationale.fr", "contact@damien-abad.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Gis\u00e8le Bi\u00e9mouret", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.giselebiemouret.fr", "departement": "Gers", "id": "gisele-biemouret", "genre": "F", "emails": ["biemouret.gisele@orange.fr", "gbiemouret@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Erwann Binet", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.erwannbinet.fr", "departement": "Is\u00e8re", "id": "erwann-binet", "genre": "M", "emails": ["ebinet@assemblee-nationale.fr", "e.binet@cg38.fr"]},
{"groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "nom": "V\u00e9ronique Besse", "parti": "Debout la France (Debout la R\u00e9publique)", "site": "www.veroniquebesse.fr", "departement": "Vend\u00e9e", "id": "veronique-besse", "genre": "F", "emails": ["vbesse@assemblee-nationale.fr", "permanence.veronique.besse@outlook.com"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Chantal Berthelot", "parti": "Parti socialiste guyanais", "site": "www.cberthelot-guyane.fr", "departement": "Guyane", "id": "chantal-berthelot", "genre": "F", "emails": ["cberthelot@assemblee-nationale.fr", "permanence@cberthelot-guyane.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Yves Blein", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.yvesblein.fr", "departement": "Rh\u00f4ne", "id": "yves-blein", "genre": "M", "emails": ["yblein@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Sylvain Berrios", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.berrios.fr", "departement": "Val-de-Marne", "id": "sylvain-berrios", "genre": "M", "emails": ["sylvainberrios@gmail.com", "sberrios@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants", "nom": ". Thierry Benoit", "parti": "Union des radicaux centristes, ind\u00e9pendants et d\u00e9mocrates", "site": "www.thierry-benoit.fr", "departement": "Ille-et-Vilaine", "id": "thierry-benoit", "genre": "M", "emails": ["contact@thierry-benoit.fr", "tbenoit@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Karine Berger", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.karineberger.fr", "departement": "Hautes-Alpes", "id": "karine-berger", "genre": "F", "emails": ["karine.berger@m4x.org", "kberger@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants", "nom": ". Michel Zumkeller", "parti": "Union des radicaux centristes, ind\u00e9pendants et d\u00e9mocrates", "site": "www.michelzumkeller.fr", "departement": "Territoire de Belfort", "id": "michel-zumkeller", "genre": "M", "emails": ["michel.zumkeller@wanadoo.fr", "mzumkeller@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Jean-Marie Beffara", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.jeanmariebeffara.fr", "departement": "Indre-et-Loire", "id": "jean-marie-beffara", "genre": "M", "emails": ["jmbeffara@assemblee-nationale.fr", "permanence@jeanmariebeffara.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": "Marie-Jo Zimmermann", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.mjz-57.fr", "departement": "Moselle", "id": "marie-jo-zimmermann", "genre": "F", "emails": ["mjzimmermann@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Marie-Fran\u00e7oise Bechtel", "parti": "Parti radical de gauche", "site": "www.mfbechtel.fr", "departement": "Aisne", "id": "marie-francoise-bechtel", "genre": "F", "emails": ["mfbechtel@assemblee-nationale.fr", "permanence@bechtelpourlaisne.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Luc Belot", "parti": "Parti socialiste", "site": "lucbelot.net", "departement": "Maine-et-Loire", "id": "luc-belot", "genre": "M", "emails": ["lbelot@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Paola Zanetti", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.paolazanetti2012.com", "departement": "Moselle", "id": "paola-zanetti", "genre": "F", "emails": ["paola.zanetti2012@gmail.com", "pzanetti@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Jean Jacques Vlody", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.jeanjacquesvlody.com", "departement": "R\u00e9union", "id": "jean-jacques-vlody", "genre": "M", "emails": ["jvlody@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Laurent Wauquiez", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.wauquiez.net", "departement": "Haute-Loire", "id": "laurent-wauquiez", "genre": "M", "emails": ["lwauquiez@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Patrick Vignal", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.patrickvignal.fr", "departement": "H\u00e9rault", "id": "patrick-vignal", "genre": "M", "emails": ["pvignal@assemblee-nationale.fr", "vignalpatrick@gmail.com"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Jean-S\u00e9bastien Vialatte", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.jeansebastienvialatte.com", "departement": "Var", "id": "jean-sebastien-vialatte", "genre": "M", "emails": ["jsvialatte@assemblee-nationale.fr", "jean-sebastien.vialatte@mairie-six-fours.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Philippe Vitel", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.philippevitel.com", "departement": "Var", "id": "philippe-vitel", "genre": "M", "emails": ["vitel.depute@wanadoo.fr", "pvitel@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Jean-Michel Villaum\u00e9", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.depute-villaume.fr", "departement": "Haute-Sa\u00f4ne", "id": "jean-michel-villaume", "genre": "M", "emails": ["jmvillaume@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Arnaud Viala", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.arnaudviala.fr", "departement": "Aveyron", "id": "arnaud-viala", "genre": "M", "emails": ["aviala@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants", "nom": ". Francis Vercamer", "parti": "Association PSLE - Nouveau Centre", "site": "www.vercamer.fr", "departement": "Nord", "id": "francis-vercamer", "genre": "M", "emails": ["fvercamer@assemblee-nationale.fr", "contact@vercamer.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Patrice Verch\u00e8re", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.patriceverchere.fr", "departement": "Rh\u00f4ne", "id": "patrice-verchere", "genre": "M", "emails": ["vercherepatrice@orange.fr", "pverchere@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": "Catherine Vautrin", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.catherine-vautrin.fr", "departement": "Marne", "id": "catherine-vautrin", "genre": "F", "emails": ["cvautrin@assemblee-nationale.fr", "contact@catherine-vautrin.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Fran\u00e7ois Vannson", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.vannson.fr", "departement": "Vosges", "id": "francois-vannson", "genre": "M", "emails": ["fvannson@assemblee-nationale.fr", "fvannson.clb@assemblee-nationale.fr", "f.vannson@wanadoo.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Jacques Valax", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.jacquesvalax.org", "departement": "Tarn", "id": "jacques-valax", "genre": "M", "emails": ["jvalax@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Catherine Troallic", "parti": "Parti socialiste", "site": "catherine-troallic.fr", "departement": "Seine-Maritime", "id": "catherine-troallic", "genre": "F", "emails": ["ctroallic@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Damien Abad", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.damien-abad.fr", "departement": "Ain", "id": "damien-abad", "genre": "M", "emails": ["dabad@assemblee-nationale.fr", "contact@damien-abad.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Jean-Luc Bleunven", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.jeanlucbleunven.fr", "departement": "Finist\u00e8re", "id": "jean-luc-bleunven", "genre": "M", "emails": ["jlbleunven@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "nom": ". Jacques Bompard", "parti": "Debout la France (Debout la R\u00e9publique)", "site": "www.jacquesbompard.fr", "departement": "Vaucluse", "id": "jacques-bompard", "genre": "M", "emails": ["jbompard@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Erwann Binet", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.erwannbinet.fr", "departement": "Is\u00e8re", "id": "erwann-binet", "genre": "M", "emails": ["ebinet@assemblee-nationale.fr", "e.binet@cg38.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Yves Blein", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.yvesblein.fr", "departement": "Rh\u00f4ne", "id": "yves-blein", "genre": "M", "emails": ["yblein@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Patrick Bloche", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.patrickbloche.org", "departement": "Paris", "id": "patrick-bloche", "genre": "M", "emails": ["pbloche@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Daniel Boisserie", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.danielboisserie.fr", "departement": "Haute-Vienne", "id": "daniel-boisserie", "genre": "M", "emails": ["d.boisserie@wanadoo.fr", "dboisserie@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Philippe Bies", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.philippebies.fr", "departement": "Bas-Rhin", "id": "philippe-bies", "genre": "M", "emails": ["pbies@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "nom": "V\u00e9ronique Besse", "parti": "Debout la France (Debout la R\u00e9publique)", "site": "www.veroniquebesse.fr", "departement": "Vend\u00e9e", "id": "veronique-besse", "genre": "F", "emails": ["vbesse@assemblee-nationale.fr", "permanence.veronique.besse@outlook.com"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Chantal Berthelot", "parti": "Parti socialiste guyanais", "site": "www.cberthelot-guyane.fr", "departement": "Guyane", "id": "chantal-berthelot", "genre": "F", "emails": ["cberthelot@assemblee-nationale.fr", "permanence@cberthelot-guyane.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Gis\u00e8le Bi\u00e9mouret", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.giselebiemouret.fr", "departement": "Gers", "id": "gisele-biemouret", "genre": "F", "emails": ["biemouret.gisele@orange.fr", "gbiemouret@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Sylvain Berrios", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.berrios.fr", "departement": "Val-de-Marne", "id": "sylvain-berrios", "genre": "M", "emails": ["sylvainberrios@gmail.com", "sberrios@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants", "nom": ". Michel Zumkeller", "parti": "Union des radicaux centristes, ind\u00e9pendants et d\u00e9mocrates", "site": "www.michelzumkeller.fr", "departement": "Territoire de Belfort", "id": "michel-zumkeller", "genre": "M", "emails": ["michel.zumkeller@wanadoo.fr", "mzumkeller@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Paola Zanetti", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.paolazanetti2012.com", "departement": "Moselle", "id": "paola-zanetti", "genre": "F", "emails": ["paola.zanetti2012@gmail.com", "pzanetti@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": "Marie-Jo Zimmermann", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.mjz-57.fr", "departement": "Moselle", "id": "marie-jo-zimmermann", "genre": "F", "emails": ["mjzimmermann@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Jean Jacques Vlody", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.jeanjacquesvlody.com", "departement": "R\u00e9union", "id": "jean-jacques-vlody", "genre": "M", "emails": ["jvlody@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Laurent Wauquiez", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.wauquiez.net", "departement": "Haute-Loire", "id": "laurent-wauquiez", "genre": "M", "emails": ["lwauquiez@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Patrick Bloche", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.patrickbloche.org", "departement": "Paris", "id": "patrick-bloche", "genre": "M", "emails": ["pbloche@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "\u00c9cologiste", "nom": "Mich\u00e8le Bonneton", "parti": "Europe \u00c9cologie Les Verts", "site": null, "departement": "Is\u00e8re", "id": "michele-bonneton", "genre": "F", "emails": ["mbonneton@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Marcel Bonnot", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": null, "departement": "Doubs", "id": "marcel-bonnot", "genre": "M", "emails": ["marcelbonnot@yahoo.fr", "mbonnot@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Damien Abad", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.damien-abad.fr", "departement": "Ain", "id": "damien-abad", "genre": "M", "emails": ["dabad@assemblee-nationale.fr", "contact@damien-abad.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Christophe Borgel", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.borgel.fr", "departement": "Haute-Garonne", "id": "christophe-borgel", "genre": "M", "emails": ["cborgel@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "nom": ". Jacques Bompard", "parti": "Debout la France (Debout la R\u00e9publique)", "site": "www.jacquesbompard.fr", "departement": "Vaucluse", "id": "jacques-bompard", "genre": "M", "emails": ["jbompard@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Daniel Boisserie", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.danielboisserie.fr", "departement": "Haute-Vienne", "id": "daniel-boisserie", "genre": "M", "emails": ["d.boisserie@wanadoo.fr", "dboisserie@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "nom": ". Alain Bocquet", "parti": "Parti communiste fran\u00e7ais", "site": null, "departement": "Nord", "id": "alain-bocquet", "genre": "M", "emails": ["bocquet.alain2@wanadoo.fr", "abocquet@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Jean-Luc Bleunven", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.jeanlucbleunven.fr", "departement": "Finist\u00e8re", "id": "jean-luc-bleunven", "genre": "M", "emails": ["jlbleunven@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Yves Blein", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.yvesblein.fr", "departement": "Rh\u00f4ne", "id": "yves-blein", "genre": "M", "emails": ["yblein@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Gis\u00e8le Bi\u00e9mouret", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.giselebiemouret.fr", "departement": "Gers", "id": "gisele-biemouret", "genre": "F", "emails": ["biemouret.gisele@orange.fr", "gbiemouret@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Jean-Pierre Blazy", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Val-d'Oise", "id": "jean-pierre-blazy", "genre": "M", "emails": ["jpblazy@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Erwann Binet", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.erwannbinet.fr", "departement": "Is\u00e8re", "id": "erwann-binet", "genre": "M", "emails": ["ebinet@assemblee-nationale.fr", "e.binet@cg38.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Philippe Bies", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.philippebies.fr", "departement": "Bas-Rhin", "id": "philippe-bies", "genre": "M", "emails": ["pbies@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants", "nom": ". Michel Zumkeller", "parti": "Union des radicaux centristes, ind\u00e9pendants et d\u00e9mocrates", "site": "www.michelzumkeller.fr", "departement": "Territoire de Belfort", "id": "michel-zumkeller", "genre": "M", "emails": ["michel.zumkeller@wanadoo.fr", "mzumkeller@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Chantal Berthelot", "parti": "Parti socialiste guyanais", "site": "www.cberthelot-guyane.fr", "departement": "Guyane", "id": "chantal-berthelot", "genre": "F", "emails": ["cberthelot@assemblee-nationale.fr", "permanence@cberthelot-guyane.fr"]},
{"groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "nom": "V\u00e9ronique Besse", "parti": "Debout la France (Debout la R\u00e9publique)", "site": "www.veroniquebesse.fr", "departement": "Vend\u00e9e", "id": "veronique-besse", "genre": "F", "emails": ["vbesse@assemblee-nationale.fr", "permanence.veronique.besse@outlook.com"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". \u00c9ric Woerth", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": null, "departement": "Oise", "id": "eric-woerth", "genre": "M", "emails": ["maire@ville-chantilly.fr", "eric.woerth@wanadoo.fr", "ewoerth@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Laurent Wauquiez", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.wauquiez.net", "departement": "Haute-Loire", "id": "laurent-wauquiez", "genre": "M", "emails": ["lwauquiez@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": "Marie-Jo Zimmermann", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.mjz-57.fr", "departement": "Moselle", "id": "marie-jo-zimmermann", "genre": "F", "emails": ["mjzimmermann@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Jean-Luc Warsmann", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": null, "departement": "Ardennes", "id": "jean-luc-warsmann", "genre": "M", "emails": ["jlwarsmann@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Paola Zanetti", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.paolazanetti2012.com", "departement": "Moselle", "id": "paola-zanetti", "genre": "F", "emails": ["paola.zanetti2012@gmail.com", "pzanetti@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants", "nom": ". Patrick Weiten", "parti": null, "site": null, "departement": "Moselle", "id": "patrick-weiten", "genre": "M", "emails": ["patrick.weiten@wanadoo.fr", "pweiten@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Jean Jacques Vlody", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.jeanjacquesvlody.com", "departement": "R\u00e9union", "id": "jean-jacques-vlody", "genre": "M", "emails": ["jvlody@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Michel Voisin", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": null, "departement": "Ain", "id": "michel-voisin", "genre": "M", "emails": ["mvoisin@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Jean-Michel Villaum\u00e9", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.depute-villaume.fr", "departement": "Haute-Sa\u00f4ne", "id": "jean-michel-villaume", "genre": "M", "emails": ["jmvillaume@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Patrick Vignal", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.patrickvignal.fr", "departement": "H\u00e9rault", "id": "patrick-vignal", "genre": "M", "emails": ["pvignal@assemblee-nationale.fr", "vignalpatrick@gmail.com"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Philippe Vitel", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.philippevitel.com", "departement": "Var", "id": "philippe-vitel", "genre": "M", "emails": ["vitel.depute@wanadoo.fr", "pvitel@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Jean-S\u00e9bastien Vialatte", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.jeansebastienvialatte.com", "departement": "Var", "id": "jean-sebastien-vialatte", "genre": "M", "emails": ["jsvialatte@assemblee-nationale.fr", "jean-sebastien.vialatte@mairie-six-fours.fr"]},
{"groupe": "Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants", "nom": ". Philippe Vigier", "parti": "Union des radicaux centristes, ind\u00e9pendants et d\u00e9mocrates", "site": null, "departement": "Eure-et-Loir", "id": "philippe-vigier", "genre": "M", "emails": ["pvigier@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants", "nom": ". Fran\u00e7ois-Xavier Villain", "parti": "Union des radicaux centristes, ind\u00e9pendants et d\u00e9mocrates", "site": null, "departement": "Nord", "id": "francois-xavier-villain", "genre": "M", "emails": ["fxvillain@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Jean-Pierre Vigier", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": null, "departement": "Haute-Loire", "id": "jean-pierre-vigier", "genre": "M", "emails": ["jpvigier@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Patrice Verch\u00e8re", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.patriceverchere.fr", "departement": "Rh\u00f4ne", "id": "patrice-verchere", "genre": "M", "emails": ["vercherepatrice@orange.fr", "pverchere@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Michel Vergnier", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Creuse", "id": "michel-vergnier", "genre": "M", "emails": ["michel.vergnier@wanadoo.fr", "mvergnier@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Fabrice Verdier", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Gard", "id": "fabrice-verdier", "genre": "M", "emails": ["fverdier@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Arnaud Viala", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.arnaudviala.fr", "departement": "Aveyron", "id": "arnaud-viala", "genre": "M", "emails": ["aviala@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants", "nom": ". Francis Vercamer", "parti": "Association PSLE - Nouveau Centre", "site": "www.vercamer.fr", "departement": "Nord", "id": "francis-vercamer", "genre": "M", "emails": ["fvercamer@assemblee-nationale.fr", "contact@vercamer.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Daniel Boisserie", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.danielboisserie.fr", "departement": "Haute-Vienne", "id": "daniel-boisserie", "genre": "M", "emails": ["d.boisserie@wanadoo.fr", "dboisserie@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "nom": ". Alain Bocquet", "parti": "Parti communiste fran\u00e7ais", "site": null, "departement": "Nord", "id": "alain-bocquet", "genre": "M", "emails": ["bocquet.alain2@wanadoo.fr", "abocquet@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Marcel Bonnot", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": null, "departement": "Doubs", "id": "marcel-bonnot", "genre": "M", "emails": ["marcelbonnot@yahoo.fr", "mbonnot@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Damien Abad", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.damien-abad.fr", "departement": "Ain", "id": "damien-abad", "genre": "M", "emails": ["dabad@assemblee-nationale.fr", "contact@damien-abad.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Christophe Borgel", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.borgel.fr", "departement": "Haute-Garonne", "id": "christophe-borgel", "genre": "M", "emails": ["cborgel@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "\u00c9cologiste", "nom": "Mich\u00e8le Bonneton", "parti": "Europe \u00c9cologie Les Verts", "site": null, "departement": "Is\u00e8re", "id": "michele-bonneton", "genre": "F", "emails": ["mbonneton@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "nom": ". Jacques Bompard", "parti": "Debout la France (Debout la R\u00e9publique)", "site": "www.jacquesbompard.fr", "departement": "Vaucluse", "id": "jacques-bompard", "genre": "M", "emails": ["jbompard@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Patrick Bloche", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.patrickbloche.org", "departement": "Paris", "id": "patrick-bloche", "genre": "M", "emails": ["pbloche@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Gis\u00e8le Bi\u00e9mouret", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.giselebiemouret.fr", "departement": "Gers", "id": "gisele-biemouret", "genre": "F", "emails": ["biemouret.gisele@orange.fr", "gbiemouret@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Jean-Luc Bleunven", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.jeanlucbleunven.fr", "departement": "Finist\u00e8re", "id": "jean-luc-bleunven", "genre": "M", "emails": ["jlbleunven@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Yves Blein", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.yvesblein.fr", "departement": "Rh\u00f4ne", "id": "yves-blein", "genre": "M", "emails": ["yblein@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "nom": "V\u00e9ronique Besse", "parti": "Debout la France (Debout la R\u00e9publique)", "site": "www.veroniquebesse.fr", "departement": "Vend\u00e9e", "id": "veronique-besse", "genre": "F", "emails": ["vbesse@assemblee-nationale.fr", "permanence.veronique.besse@outlook.com"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Jean-Pierre Blazy", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Val-d'Oise", "id": "jean-pierre-blazy", "genre": "M", "emails": ["jpblazy@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Chantal Berthelot", "parti": "Parti socialiste guyanais", "site": "www.cberthelot-guyane.fr", "departement": "Guyane", "id": "chantal-berthelot", "genre": "F", "emails": ["cberthelot@assemblee-nationale.fr", "permanence@cberthelot-guyane.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Philippe Bies", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.philippebies.fr", "departement": "Bas-Rhin", "id": "philippe-bies", "genre": "M", "emails": ["pbies@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Erwann Binet", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.erwannbinet.fr", "departement": "Is\u00e8re", "id": "erwann-binet", "genre": "M", "emails": ["ebinet@assemblee-nationale.fr", "e.binet@cg38.fr"]},
{"groupe": "Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants", "nom": ". Michel Zumkeller", "parti": "Union des radicaux centristes, ind\u00e9pendants et d\u00e9mocrates", "site": "www.michelzumkeller.fr", "departement": "Territoire de Belfort", "id": "michel-zumkeller", "genre": "M", "emails": ["michel.zumkeller@wanadoo.fr", "mzumkeller@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Paola Zanetti", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.paolazanetti2012.com", "departement": "Moselle", "id": "paola-zanetti", "genre": "F", "emails": ["paola.zanetti2012@gmail.com", "pzanetti@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Jean-Luc Warsmann", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": null, "departement": "Ardennes", "id": "jean-luc-warsmann", "genre": "M", "emails": ["jlwarsmann@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": "Marie-Jo Zimmermann", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.mjz-57.fr", "departement": "Moselle", "id": "marie-jo-zimmermann", "genre": "F", "emails": ["mjzimmermann@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". \u00c9ric Woerth", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": null, "departement": "Oise", "id": "eric-woerth", "genre": "M", "emails": ["maire@ville-chantilly.fr", "eric.woerth@wanadoo.fr", "ewoerth@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants", "nom": ". Patrick Weiten", "parti": null, "site": null, "departement": "Moselle", "id": "patrick-weiten", "genre": "M", "emails": ["patrick.weiten@wanadoo.fr", "pweiten@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Laurent Wauquiez", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.wauquiez.net", "departement": "Haute-Loire", "id": "laurent-wauquiez", "genre": "M", "emails": ["lwauquiez@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Michel Voisin", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": null, "departement": "Ain", "id": "michel-voisin", "genre": "M", "emails": ["mvoisin@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Jean-Michel Villaum\u00e9", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.depute-villaume.fr", "departement": "Haute-Sa\u00f4ne", "id": "jean-michel-villaume", "genre": "M", "emails": ["jmvillaume@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Jean Jacques Vlody", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.jeanjacquesvlody.com", "departement": "R\u00e9union", "id": "jean-jacques-vlody", "genre": "M", "emails": ["jvlody@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Philippe Vitel", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.philippevitel.com", "departement": "Var", "id": "philippe-vitel", "genre": "M", "emails": ["vitel.depute@wanadoo.fr", "pvitel@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants", "nom": ". Fran\u00e7ois-Xavier Villain", "parti": "Union des radicaux centristes, ind\u00e9pendants et d\u00e9mocrates", "site": null, "departement": "Nord", "id": "francois-xavier-villain", "genre": "M", "emails": ["fxvillain@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants", "nom": ". Philippe Vigier", "parti": "Union des radicaux centristes, ind\u00e9pendants et d\u00e9mocrates", "site": null, "departement": "Eure-et-Loir", "id": "philippe-vigier", "genre": "M", "emails": ["pvigier@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Patrick Vignal", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.patrickvignal.fr", "departement": "H\u00e9rault", "id": "patrick-vignal", "genre": "M", "emails": ["pvignal@assemblee-nationale.fr", "vignalpatrick@gmail.com"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Arnaud Viala", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.arnaudviala.fr", "departement": "Aveyron", "id": "arnaud-viala", "genre": "M", "emails": ["aviala@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Jean-S\u00e9bastien Vialatte", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.jeansebastienvialatte.com", "departement": "Var", "id": "jean-sebastien-vialatte", "genre": "M", "emails": ["jsvialatte@assemblee-nationale.fr", "jean-sebastien.vialatte@mairie-six-fours.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Jean-Pierre Vigier", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": null, "departement": "Haute-Loire", "id": "jean-pierre-vigier", "genre": "M", "emails": ["jpvigier@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Michel Vergnier", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Creuse", "id": "michel-vergnier", "genre": "M", "emails": ["michel.vergnier@wanadoo.fr", "mvergnier@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Fabrice Verdier", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Gard", "id": "fabrice-verdier", "genre": "M", "emails": ["fverdier@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants", "nom": ". Francis Vercamer", "parti": "Association PSLE - Nouveau Centre", "site": "www.vercamer.fr", "departement": "Nord", "id": "francis-vercamer", "genre": "M", "emails": ["fvercamer@assemblee-nationale.fr", "contact@vercamer.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Michel Vauzelle", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "id": "michel-vauzelle", "genre": "M", "emails": ["mvauzelle@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": "Catherine Vautrin", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.catherine-vautrin.fr", "departement": "Marne", "id": "catherine-vautrin", "genre": "F", "emails": ["cvautrin@assemblee-nationale.fr", "contact@catherine-vautrin.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Patrice Verch\u00e8re", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.patriceverchere.fr", "departement": "Rh\u00f4ne", "id": "patrice-verchere", "genre": "M", "emails": ["vercherepatrice@orange.fr", "pverchere@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Fran\u00e7ois Vannson", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.vannson.fr", "departement": "Vosges", "id": "francois-vannson", "genre": "M", "emails": ["fvannson@assemblee-nationale.fr", "fvannson.clb@assemblee-nationale.fr", "f.vannson@wanadoo.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Jacques Valax", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.jacquesvalax.org", "departement": "Tarn", "id": "jacques-valax", "genre": "M", "emails": ["jvalax@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Catherine Troallic", "parti": "Parti socialiste", "site": "catherine-troallic.fr", "departement": "Seine-Maritime", "id": "catherine-troallic", "genre": "F", "emails": ["ctroallic@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants", "nom": ". Jean-Paul Tuaiva", "parti": "Rautahi - Rassemblement pour la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise", "site": null, "departement": "Polyn\u00e9sie Fran\u00e7aise", "id": "jean-paul-tuaiva", "genre": "M", "emails": ["jptuaiva@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Radical, r\u00e9publicain, d\u00e9mocrate et progressiste", "nom": ". Alain Tourret", "parti": "Parti radical de gauche", "site": "www.alaintourret.fr", "departement": "Calvados", "id": "alain-tourret", "genre": "M", "emails": ["fm.alaintourret@gmail.com", "atourret@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "C\u00e9cile Untermaier", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Sa\u00f4ne-et-Loire", "id": "cecile-untermaier", "genre": "F", "emails": ["cuntermaier@assemblee-nationale.fr", "c.untermaier@orange.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Jean-Louis Touraine", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.jeanlouistouraine.fr", "departement": "Rh\u00f4ne", "id": "jean-louis-touraine", "genre": "M", "emails": ["jltouraine@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Daniel Vaillant", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Paris", "id": "daniel-vaillant", "genre": "M", "emails": ["dvaillant@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Sylvie Tolmont", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.sylvietolmont.fr", "departement": "Sarthe", "id": "sylvie-tolmont", "genre": "F", "emails": ["stolmont@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". St\u00e9phane Travert", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.stephanetravert.fr", "departement": "Manche", "id": "stephane-travert", "genre": "M", "emails": ["stravert@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "nom": ". Thomas Th\u00e9venoud", "parti": "Parti radical de gauche", "site": "www.thomasthevenoud.fr", "departement": "Sa\u00f4ne-et-Loire", "id": "thomas-thevenoud", "genre": "M", "emails": ["tthevenoud@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Dominique Tian", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.dominiquetian.fr", "departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "id": "dominique-tian", "genre": "M", "emails": ["dtian@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Jean-Charles Taugourdeau", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.jctaugourdeau.fr", "departement": "Maine-et-Loire", "id": "jean-charles-taugourdeau", "genre": "M", "emails": ["jctaugourdeau@assemblee-nationale.fr", "jctaugourdeau.depute@wanadoo.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Suzanne Tallard", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Charente-Maritime", "id": "suzanne-tallard", "genre": "F", "emails": ["stallard@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Jean-Marie T\u00e9tart", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.jeanmarietetart.fr", "departement": "Yvelines", "id": "jean-marie-tetart", "genre": "M", "emails": ["jmtetart@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Michel Terrot", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "michelterrot2012.fr/blog", "departement": "Rh\u00f4ne", "id": "michel-terrot", "genre": "M", "emails": ["terrotmichel@gmail.com", "mterrot@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Pascal Th\u00e9venot", "parti": null, "site": null, "departement": "Yvelines", "id": "pascal-thevenot", "genre": "M", "emails": ["pthevenot@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Alain Suguenot", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.alain-suguenot.com", "departement": "C\u00f4te-d'Or", "id": "alain-suguenot", "genre": "M", "emails": ["asuguenot@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Guy Teissier", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.guyteissier.com", "departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "id": "guy-teissier", "genre": "M", "emails": ["gteissier@mairie-marseille.fr", "gteissier@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants", "nom": ". Jonas Tahuaitu", "parti": "Tahoeraa Huiraatira", "site": null, "departement": "Polyn\u00e9sie Fran\u00e7aise", "id": "jonas-tahuaitu", "genre": "M", "emails": ["jtahuaitu@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Pascal Terrasse", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.pascalterrasse.fr", "departement": "Ard\u00e8che", "id": "pascal-terrasse", "genre": "M", "emails": ["pterrasse@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Lionel Tardy", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.lioneltardy.org", "departement": "Haute-Savoie", "id": "lionel-tardy", "genre": "M", "emails": ["info@lioneltardy.org", "ltardy@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": "Mich\u00e8le Tabarot", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": null, "departement": "Alpes-Maritimes", "id": "michele-tabarot", "genre": "F", "emails": ["mtabarot@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Christophe Sirugue", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.christophesirugue.fr", "departement": "Sa\u00f4ne-et-Loire", "id": "christophe-sirugue", "genre": "M", "emails": ["csirugue@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Michel Sordi", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.michel.sordi.over-blog.com", "departement": "Haut-Rhin", "id": "michel-sordi", "genre": "M", "emails": ["michel.sordi.depute@wanadoo.fr", "msordi@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Claude Sturni", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.depute-claudesturni.fr", "departement": "Bas-Rhin", "id": "claude-sturni", "genre": "M", "emails": ["csturni@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Julie Sommaruga", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.juliesommaruga.fr/", "departement": "Hauts-de-Seine", "id": "julie-sommaruga", "genre": "F", "emails": ["jsommaruga@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". \u00c9ric Straumann", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.ericstraumann.info", "departement": "Haut-Rhin", "id": "eric-straumann", "genre": "M", "emails": ["ericstraumann@yahoo.fr", "estraumann@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "nom": ". Gabriel Serville", "parti": "Parti socialiste guyanais", "site": null, "departement": "Guyane", "id": "gabriel-serville", "genre": "M", "emails": ["gabriel.serville@wanadoo.fr", "gserville@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Fernand Sir\u00e9", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.fernandsire.com", "departement": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales", "id": "fernand-sire", "genre": "M", "emails": ["fsire@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Thierry Sol\u00e8re", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.solere.blogs.com", "departement": "Hauts-de-Seine", "id": "thierry-solere", "genre": "M", "emails": ["tsolere@assemblee-nationale.fr", "thierry.solere@gmail.com"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". G\u00e9rard Sebaoun", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.gerardsebaoun.fr", "departement": "Val-d'Oise", "id": "gerard-sebaoun", "genre": "M", "emails": ["gsebaoun@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Jean-Marie Sermier", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.jm-sermier.fr", "departement": "Jura", "id": "jean-marie-sermier", "genre": "M", "emails": ["jmsermier-dole@wanadoo.fr", "jmsermier@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": "Claudine Schmid", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.claudine-schmid.ch", "departement": "Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France", "id": "claudine-schmid", "genre": "F", "emails": ["cschmid@assemblee-nationale.fr", "c.schmid@claudine-schmid.ch"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Andr\u00e9 Schneider", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.andre-schneider.fr", "departement": "Bas-Rhin", "id": "andre-schneider", "genre": "M", "emails": ["aschneider@assemblee-nationale.fr", "schneider.depute@wanadoo.fr"]},
{"groupe": "Radical, r\u00e9publicain, d\u00e9mocrate et progressiste", "nom": ". Roger-G\u00e9rard Schwartzenberg", "parti": "Parti radical de gauche", "site": null, "departement": "Val-de-Marne", "id": "roger-gerard-schwartzenberg", "genre": "M", "emails": ["rgschwartzenberg@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Fran\u00e7ois Scellier", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.scellier.net", "departement": "Val-d'Oise", "id": "francois-scellier", "genre": "M", "emails": ["fscellier@assemblee-nationale.fr", "francois.scellier@valdoise.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Gilbert Sauvan", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.gilbert-sauvan.fr", "departement": "Alpes-de-Haute-Provence", "id": "gilbert-sauvan", "genre": "M", "emails": ["g.sauvan@cg04.fr", "gsauvan@assemblee-nationale.fr", "gilbert.sauvan@gmail.com"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Gilles Savary", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.gilles-savary.fr", "departement": "Gironde", "id": "gilles-savary", "genre": "M", "emails": ["gsavary@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants", "nom": ". Fran\u00e7ois Sauvadet", "parti": "Union des radicaux centristes, ind\u00e9pendants et d\u00e9mocrates", "site": "www.francois-sauvadet.net", "departement": "C\u00f4te-d'Or", "id": "francois-sauvadet", "genre": "M", "emails": ["francois.sauvadet@wanadoo.fr", "fsauvadet@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "B\u00e9atrice Santais", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.beatricesantais.fr", "departement": "Savoie", "id": "beatrice-santais", "genre": "F", "emails": ["bsantais@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Odile Saugues", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Puy-de-D\u00f4me", "id": "odile-saugues", "genre": "F", "emails": ["osaugues@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "nom": ". Nicolas Sansu", "parti": "Parti communiste fran\u00e7ais", "site": null, "departement": "Cher", "id": "nicolas-sansu", "genre": "M", "emails": ["nsansu@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants", "nom": ". Andr\u00e9 Santini", "parti": "Union des radicaux centristes, ind\u00e9pendants et d\u00e9mocrates", "site": "www.andresantini.fr", "departement": "Hauts-de-Seine", "id": "andre-santini", "genre": "M", "emails": ["asantini@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "\u00c9cologiste", "nom": "Eva Sas", "parti": "Europe \u00c9cologie Les Verts", "site": null, "departement": "Essonne", "id": "eva-sas", "genre": "F", "emails": ["esas@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants", "nom": ". Rudy Salles", "parti": "Association PSLE - Nouveau Centre", "site": "www.rudysalles.fr", "departement": "Alpes-Maritimes", "id": "rudy-salles", "genre": "M", "emails": ["rsalles@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Radical, r\u00e9publicain, d\u00e9mocrate et progressiste", "nom": ". St\u00e9phane Saint-Andr\u00e9", "parti": "Parti radical de gauche", "site": "www.ssaintandre-depute.fr", "departement": "Pas-de-Calais", "id": "stephane-saint-andre", "genre": "M", "emails": ["stephane.saintandre@wanadoo.fr", "ssaintandre@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Paul Salen", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.paulsalendepute.fr", "departement": "Loire", "id": "paul-salen", "genre": "M", "emails": ["psalen@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Martial Saddier", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.martial-saddier.fr", "departement": "Haute-Savoie", "id": "martial-saddier", "genre": "M", "emails": ["msaddier@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants", "nom": "Maina Sage", "parti": "Rautahi - Rassemblement pour la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise", "site": null, "departement": "Polyn\u00e9sie Fran\u00e7aise", "id": "maina-sage", "genre": "F", "emails": ["msage@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Boinali Said", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Mayotte", "id": "boinali-said", "genre": "M", "emails": ["bsaid@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "\u00c9cologiste", "nom": ". Jean-Louis Roum\u00e9gas", "parti": "Europe \u00c9cologie Les Verts", "site": "roumegas.fr", "departement": "H\u00e9rault", "id": "jean-louis-roumegas", "genre": "M", "emails": ["jlroumegas@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Alain Rousset", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.alainrousset.net", "departement": "Gironde", "id": "alain-rousset", "genre": "M", "emails": ["arousset@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Ren\u00e9 Rouquet", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Val-de-Marne", "id": "rene-rouquet", "genre": "M", "emails": ["rrouquet@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Gwendal Rouillard", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.gwendal-rouillard.fr", "departement": "Morbihan", "id": "gwendal-rouillard", "genre": "M", "emails": ["rouillard.gwendal@orange.fr", "grouillard@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Bernard Roman", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.bernard-roman.net", "departement": "Nord", "id": "bernard-roman", "genre": "M", "emails": ["broman@assemblee-nationale.fr", "contact@bernard-roman.org"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Barbara Romagnan", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.barbararomagnan.eu", "departement": "Doubs", "id": "barbara-romagnan", "genre": "F", "emails": ["bromagnan@assemblee-nationale.fr", "barbara.romagnan@gmail.com"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Fr\u00e9d\u00e9ric Roig", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.fredericroig-depute.fr", "departement": "H\u00e9rault", "id": "frederic-roig", "genre": "M", "emails": ["froig@assemblee-nationale.fr", "froig.depute@orange.fr"]},
{"groupe": "Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants", "nom": ". Fran\u00e7ois Rochebloine", "parti": "Union des radicaux centristes, ind\u00e9pendants et d\u00e9mocrates", "site": "www.francois-rochebloine.com", "departement": "Loire", "id": "francois-rochebloine", "genre": "M", "emails": ["frochebloine@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Marcel Rogemont", "parti": "Parti socialiste", "site": "marcelrogemont.net", "departement": "Ille-et-Vilaine", "id": "marcel-rogemont", "genre": "M", "emails": ["marcel.rogemont@wanadoo.fr", "mrogemont@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": "Sophie Rohfritsch", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.sophie-rohfritsch.fr", "departement": "Bas-Rhin", "id": "sophie-rohfritsch", "genre": "F", "emails": ["srohfritsch@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Alain Rodet", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Haute-Vienne", "id": "alain-rodet", "genre": "M", "emails": ["arodet@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Denys Robiliard", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.denys-robiliard.fr", "departement": "Loir-et-Cher", "id": "denys-robiliard", "genre": "M", "emails": ["contact@denys-robiliard.fr", "drobiliard@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Arnaud Robinet", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.arnaud-robinet.fr", "departement": "Marne", "id": "arnaud-robinet", "genre": "M", "emails": ["arobinet@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Radical, r\u00e9publicain, d\u00e9mocrate et progressiste", "nom": ". Thierry Robert", "parti": "La politique autrement", "site": "www.thierryrobert.re", "departement": "R\u00e9union", "id": "thierry-robert", "genre": "M", "emails": ["trobert@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Eduardo Rihan Cypel", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.cypel.fr", "departement": "Seine-et-Marne", "id": "eduardo-rihan-cypel", "genre": "M", "emails": ["erihancypel@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Franck Riester", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": null, "departement": "Seine-et-Marne", "id": "franck-riester", "genre": "M", "emails": ["friester@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Pierre Ribeaud", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.facebook.com/PierreRibeaudDepute", "departement": "Is\u00e8re", "id": "pierre-ribeaud", "genre": "M", "emails": ["pierre.ribeaud@orange.fr", "pribeaud@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants", "nom": ". Franck Reynier", "parti": "Union des radicaux centristes, ind\u00e9pendants et d\u00e9mocrates", "site": "www.franck-reynier.fr", "departement": "Dr\u00f4me", "id": "franck-reynier", "genre": "M", "emails": ["freynier@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Jean-Luc Reitzer", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": null, "departement": "Haut-Rhin", "id": "jean-luc-reitzer", "genre": "M", "emails": ["jlreitzer@assemblee-nationale.fr", "jeanluc.reitzer@wanadoo.fr", "jlr.depute@orange.fr"]},
{"groupe": "Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants", "nom": ". Arnaud Richard", "parti": "Union des radicaux centristes, ind\u00e9pendants et d\u00e9mocrates", "site": null, "departement": "Yvelines", "id": "arnaud-richard", "genre": "M", "emails": ["depute.arnaud.richard@gmail.com", "arichard@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Bernard Reyn\u00e8s", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.bernard-reynes.com", "departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "id": "bernard-reynes", "genre": "M", "emails": ["depute@bernard-reynes.com", "breynes@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Marie-Line Reynaud", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.marie-line-reynaud.com", "departement": "Charente", "id": "marie-line-reynaud", "genre": "F", "emails": ["marie-line.reynaud@wanadoo.fr", "mlreynaud@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Fr\u00e9d\u00e9ric Reiss", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": null, "departement": "Bas-Rhin", "id": "frederic-reiss", "genre": "M", "emails": ["freiss@assemblee-nationale.fr", "reiss.depute@wanadoo.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Monique Rabin", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.moniquerabin.fr", "departement": "Loire-Atlantique", "id": "monique-rabin", "genre": "F", "emails": ["mrabin@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Dominique Raimbourg", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.dominiqueraimbourg.fr", "departement": "Loire-Atlantique", "id": "dominique-raimbourg", "genre": "M", "emails": ["dominiqueraimbourg@orange.fr", "draimbourg@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Val\u00e9rie Rabault", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.valerierabault.fr", "departement": "Tarn-et-Garonne", "id": "valerie-rabault", "genre": "F", "emails": ["contact@valerierabault.fr", "vrabault@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Marie R\u00e9calde", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.marierecalde.fr", "departement": "Gironde", "id": "marie-recalde", "genre": "F", "emails": ["mrecalde@assemblee-nationale.fr", "contact@6gironde.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Didier Quentin", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.didierquentin.com", "departement": "Charente-Maritime", "id": "didier-quentin", "genre": "M", "emails": ["dquentin@assemblee-nationale.fr", "didierquentin@voila.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Catherine Qu\u00e9r\u00e9", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.catherine-quere.fr", "departement": "Charente-Maritime", "id": "catherine-quere", "genre": "F", "emails": ["cquere@assemblee-nationale.fr", "querecatherine@orange.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Joaquim Pueyo", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.joaquimpueyo.com", "departement": "Orne", "id": "joaquim-pueyo", "genre": "M", "emails": ["jpueyo@assemblee-nationale.fr", "joaquim.pueyo@ville-alencon.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Christophe Priou", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": null, "departement": "Loire-Atlantique", "id": "christophe-priou", "genre": "M", "emails": ["christophepriou@wanadoo.fr", "cpriou@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Christophe Premat", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.christophepremat.com", "departement": "Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France", "id": "christophe-premat", "genre": "M", "emails": ["cpremat@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Fran\u00e7ois Pupponi", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Val-d'Oise", "id": "francois-pupponi", "genre": "M", "emails": ["fpupponi@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Patrice Prat", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.patriceprat.fr", "departement": "Gard", "id": "patrice-prat", "genre": "M", "emails": ["paprat@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Michel Pouzol", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.michelpouzol.com", "departement": "Essonne", "id": "michel-pouzol", "genre": "M", "emails": ["mpouzol@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Pascal Popelin", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.pascalpopelin.fr", "departement": "Seine-Saint-Denis", "id": "pascal-popelin", "genre": "M", "emails": ["ppopelin@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "R\u00e9gine Pov\u00e9da", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Lot-et-Garonne", "id": "regine-poveda", "genre": "F", "emails": ["rpoveda@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Dominique Potier", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.dominiquepotier.com", "departement": "Meurthe-et-Moselle", "id": "dominique-potier", "genre": "M", "emails": ["dpotier@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Napole Polut\u00e9l\u00e9", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Wallis-et-Futuna", "id": "napole-polutele", "genre": "M", "emails": ["npolutele@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": "Josette Pons", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": null, "departement": "Var", "id": "josette-pons", "genre": "F", "emails": ["jpons@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.jfpoisson.fr", "departement": "Yvelines", "id": "jean-frederic-poisson", "genre": "M", "emails": ["jfpoisson@assemblee-nationale.fr", "contact@jfpoisson.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": "B\u00e9reng\u00e8re Poletti", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.berengere-poletti.fr", "departement": "Ardennes", "id": "berengere-poletti", "genre": "F", "emails": ["bpoletti@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Axel Poniatowski", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.axelponiatowski.com", "departement": "Val-d'Oise", "id": "axel-poniatowski", "genre": "M", "emails": ["aponiatowski@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants", "nom": ". Michel Piron", "parti": "Union des radicaux centristes, ind\u00e9pendants et d\u00e9mocrates", "site": "www.michelpiron.fr", "departement": "Maine-et-Loire", "id": "michel-piron", "genre": "M", "emails": ["mpiron@assemblee-nationale.fr", "michelpirondepute@wanadoo.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Elisabeth Pochon", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.elisabeth-pochon.fr", "departement": "Seine-Saint-Denis", "id": "elisabeth-pochon", "genre": "F", "emails": ["epochon@assemblee-nationale.fr", "elipochon@gmail.com"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Philippe Plisson", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Gironde", "id": "philippe-plisson", "genre": "M", "emails": ["pplisson@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Christine Pires Beaune", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.christinepiresbeaune.fr", "departement": "Puy-de-D\u00f4me", "id": "christine-pires-beaune", "genre": "F", "emails": ["cpiresbeaune@assemblee-nationale.fr", "permanence@christinepiresbeaune.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". S\u00e9bastien Pietrasanta", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Hauts-de-Seine", "id": "sebastien-pietrasanta", "genre": "M", "emails": ["spietrasanta@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Radical, r\u00e9publicain, d\u00e9mocrate et progressiste", "nom": "Sylvia Pinel", "parti": null, "site": "www.sylviapinel.com", "departement": "Tarn-et-Garonne", "id": "sylvia-pinel", "genre": "F", "emails": ["spinel@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Edouard Philippe", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": null, "departement": "Seine-Maritime", "id": "edouard-philippe", "genre": "M", "emails": ["e.philippe@lehavre.fr", "ephilippe@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Bernard Perrut", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.bernardperrut.com", "departement": "Rh\u00f4ne", "id": "bernard-perrut", "genre": "M", "emails": ["bperrut@assemblee-nationale.fr", "bperrut@wanadoo.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Jean-Claude Perez", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.jeanclaudeperez.net", "departement": "Aude", "id": "jean-claude-perez", "genre": "M", "emails": ["jcperez@assemblee-nationale.fr", "jean-claude.perez@wanadoo.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Christian Paul", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.christianpaul.fr", "departement": "Ni\u00e8vre", "id": "christian-paul", "genre": "M", "emails": ["cpaul@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". R\u00e9mi Pauvros", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.remipauvros.fr", "departement": "Nord", "id": "remi-pauvros", "genre": "M", "emails": ["rpauvros@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Herv\u00e9 Pellois", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.hervepellois.fr", "departement": "Morbihan", "id": "herve-pellois", "genre": "M", "emails": ["hpellois@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Jacques P\u00e9lissard", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.jacques-pelissard.fr", "departement": "Jura", "id": "jacques-pelissard", "genre": "M", "emails": ["jpelissard@assemblee-nationale.fr", "jacques.pelissard@ville-lons-le-saunier.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Germinal Peiro", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.germinalpeiro.net", "departement": "Dordogne", "id": "germinal-peiro", "genre": "M", "emails": ["g.peiro@wanadoo.fr", "gpeiro@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Luce Pane", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.lucepane.fr", "departement": "Seine-Maritime", "id": "luce-pane", "genre": "F", "emails": ["lpane@assemblee-nationale.fr", "luce.pane@laposte.net"]},
{"groupe": "Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants", "nom": ". Bertrand Pancher", "parti": "Union des radicaux centristes, ind\u00e9pendants et d\u00e9mocrates", "site": "www.bertrandpancher.com", "departement": "Meuse", "id": "bertrand-pancher", "genre": "M", "emails": ["bpancher.depute@orange.fr", "bpancher@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Monique Orph\u00e9", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "R\u00e9union", "id": "monique-orphe", "genre": "F", "emails": ["morphe@assemblee-nationale.fr", "parlementaire@morphe-deputee.com"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Michel Pajon", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Seine-Saint-Denis", "id": "michel-pajon", "genre": "M", "emails": ["mpajon@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Maud Olivier", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.maud-olivier.fr", "departement": "Essonne", "id": "maud-olivier", "genre": "F", "emails": ["molivier@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Radical, r\u00e9publicain, d\u00e9mocrate et progressiste", "nom": "Dominique Orliac", "parti": "Parti radical de gauche", "site": "www.dominiqueorliac.com/", "departement": "Lot", "id": "dominique-orliac", "genre": "F", "emails": ["dorliac@assemblee-nationale.fr", "orliacdominique@orange.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Philippe Nauche", "parti": "Parti socialiste", "site": "philippenauche.fr", "departement": "Corr\u00e8ze", "id": "philippe-nauche", "genre": "M", "emails": ["pnauche@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Patrick Ollier", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.patrick-ollier.com", "departement": "Hauts-de-Seine", "id": "patrick-ollier", "genre": "M", "emails": ["pollier@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": "Dominique Nachury", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.dominique-nachury.com", "departement": "Rh\u00f4ne", "id": "dominique-nachury", "genre": "F", "emails": ["dominique.nachury@rhone.fr", "dnachury@assemblee-nationale.fr", "contact@dominique-nachury.com"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Philippe Naillet", "parti": null, "site": null, "departement": "R\u00e9union", "id": "philippe-naillet", "genre": "M", "emails": ["pnaillet@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Yves Nicolin", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.yvesnicolin.fr", "departement": "Loire", "id": "yves-nicolin", "genre": "M", "emails": ["ppyn@orange.fr", "ynicolin@assemblee-nationale.fr", "secretariat@yvesnicolin.fr"]},
{"groupe": "Non inscrit", "nom": ". Philippe Nogu\u00e8s", "parti": "Non rattach\u00e9(s)", "site": null, "departement": "Morbihan", "id": "philippe-nogues", "genre": "M", "emails": ["pnogues@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Robert Olive", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales", "id": "robert-olive", "genre": "M", "emails": ["rolive@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Pierre-Alain Muet", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.pierrealainmuet.fr", "departement": "Rh\u00f4ne", "id": "pierre-alain-muet", "genre": "M", "emails": ["pamuet@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "nom": ". Jean-Philippe Nilor", "parti": "Mouvement Ind\u00e9pendantiste Martiniquais", "site": "www.jeanphilippenilor.com", "departement": "Martinique", "id": "jean-philippe-nilor", "genre": "M", "emails": ["jpnilor@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Jacques Myard", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.jacques-myard.org", "departement": "Yvelines", "id": "jacques-myard", "genre": "M", "emails": ["jmyard@assemblee-nationale.fr", "jmyard@club-internet.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Nathalie Nieson", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Dr\u00f4me", "id": "nathalie-nieson", "genre": "F", "emails": ["nnieson@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "\u00c9cologiste", "nom": ". Paul Molac", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.paulmolac.bzh", "departement": "Morbihan", "id": "paul-molac", "genre": "M", "emails": ["pmolac@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants", "nom": ". Herv\u00e9 Morin", "parti": "Association PSLE - Nouveau Centre", "site": null, "departement": "Eure", "id": "herve-morin", "genre": "M", "emails": ["hmorin@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Yannick Moreau", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.yannickmoreau.com", "departement": "Vend\u00e9e", "id": "yannick-moreau", "genre": "M", "emails": ["ymoreau@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Pierre Morange", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": null, "departement": "Yvelines", "id": "pierre-morange", "genre": "M", "emails": ["pmorange@assemblee-nationale.fr", "cabinet@chambourcy.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Alain Moyne-Bressand", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.moynebressand.fr", "departement": "Is\u00e8re", "id": "alain-moyne-bressand", "genre": "M", "emails": ["amoyne-bressand@assemblee-nationale.fr", "moyne-bressand.alain@wanadoo.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Philippe Meunier", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.philippemeunier.net", "departement": "Rh\u00f4ne", "id": "philippe-meunier", "genre": "M", "emails": ["pmeunier@assemblee-nationale.fr", "permanence.pmeunier@orange.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Jean-Claude Mignon", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": null, "departement": "Seine-et-Marne", "id": "jean-claude-mignon", "genre": "M", "emails": ["jcmignon@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Pierre Morel-A-L'Huissier", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.pierre-morel.fr/", "departement": "Loz\u00e8re", "id": "pierre-morel-a-l-huissier", "genre": "M", "emails": ["pmorelalhuissier@assemblee-nationale.fr", "pierremorelmarvejols@hotmail.com"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Michel M\u00e9nard", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.michelmenard.fr", "departement": "Loire-Atlantique", "id": "michel-menard", "genre": "M", "emails": ["contact@michelmenard.fr", "mmenard@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Patrick Mennucci", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.patrickmennucci.fr", "departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "id": "patrick-mennucci", "genre": "M", "emails": ["pmennucci@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Kl\u00e9ber Mesquida", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "H\u00e9rault", "id": "kleber-mesquida", "genre": "M", "emails": ["mesquida.depute@wanadoo.fr", "kmesquida@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Sandrine Mazetier", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.sandrinemazetier.fr", "departement": "Paris", "id": "sandrine-mazetier", "genre": "F", "emails": ["smazetier@assemblee-nationale.fr", "smazetier@yahoo.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". G\u00e9rard Menuel", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "gmenuel.fr", "departement": "Aube", "id": "gerard-menuel", "genre": "M", "emails": ["gmenuel-permanenceparlementaire@orange.fr", "gmenuel@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Fr\u00e9d\u00e9rique Massat", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.frederiquemassat.com", "departement": "Ari\u00e8ge", "id": "frederique-massat", "genre": "F", "emails": ["frederique.massat@orange.fr", "fmassat@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Damien Meslot", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.damienmeslot.fr", "departement": "Territoire de Belfort", "id": "damien-meslot", "genre": "M", "emails": ["dmeslot@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "\u00c9cologiste", "nom": "V\u00e9ronique Massonneau", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.veroniquemassonneau.fr", "departement": "Vienne", "id": "veronique-massonneau", "genre": "F", "emails": ["contact@veroniquemassonneau.fr", "vmassonneau@assemblee-nationale.fr", "permanence@veroniquemassonneau.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Jean-Claude Mathis", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.jcmathis.fr", "departement": "Aube", "id": "jean-claude-mathis", "genre": "M", "emails": ["jcmathis@wanadoo.fr", "jcmathis@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Martine Martinel", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Haute-Garonne", "id": "martine-martinel", "genre": "F", "emails": ["martinemartinel@orange.fr", "mmartinel@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Philippe Armand Martin", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.depute-martin.fr", "departement": "Marne", "id": "philippe-armand-martin", "genre": "M", "emails": ["contact@depute-martin.fr", "pamartin@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Alain Marty", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": null, "departement": "Moselle", "id": "alain-marty", "genre": "M", "emails": ["amarty@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Alain Marsaud", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": null, "departement": "Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France", "id": "alain-marsaud", "genre": "M", "emails": ["amarsaud@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Patrice Martin-Lalande", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "patricemartinlalande.net", "departement": "Loir-et-Cher", "id": "patrice-martin-lalande", "genre": "M", "emails": ["pmartin-lalande@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Alain Marleix", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": null, "departement": "Cantal", "id": "alain-marleix", "genre": "M", "emails": ["amarleix@assemblee-nationale.fr", "alain.marleix@wanadoo.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Jean-Ren\u00e9 Marsac", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.jrmarsac-leblog.typepad.fr", "departement": "Ille-et-Vilaine", "id": "jean-rene-marsac", "genre": "M", "emails": ["jrmarsac.permanence@orange.fr", "jrmarsac@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Philippe Martin", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Gers", "id": "philippe-martin", "genre": "M", "emails": ["pmartin@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Franck Marlin", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.franckmarlin.com", "departement": "Essonne", "id": "franck-marlin", "genre": "M", "emails": ["fmarlin@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Olivier Marleix", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.oliviermarleix.fr", "departement": "Eure-et-Loir", "id": "olivier-marleix", "genre": "M", "emails": ["omarleix@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "nom": "Marion Mar\u00e9chal-Le Pen", "parti": "Front National", "site": "www.marionlepen.fr", "departement": "Vaucluse", "id": "marion-marechal-le-pen", "genre": "F", "emails": ["mmarechallepen@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Herv\u00e9 Mariton", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.herve-mariton.net", "departement": "Dr\u00f4me", "id": "herve-mariton", "genre": "M", "emails": ["hmariton@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Marie-Lou Marcel", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.marieloumarcel.fr", "departement": "Aveyron", "id": "marie-lou-marcel", "genre": "F", "emails": ["marielou.marcel.p@orange.fr", "mlmarcel@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Thierry Mariani", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.thierrymariani.com", "departement": "Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France", "id": "thierry-mariani", "genre": "M", "emails": ["tmariani@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "nom": ". Alfred Marie-Jeanne", "parti": "Mouvement Ind\u00e9pendantiste Martiniquais", "site": null, "departement": "Martinique", "id": "alfred-marie-jeanne", "genre": "M", "emails": ["amarie-jeanne@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Jacqueline Maquet", "parti": "Parti socialiste", "site": "jacquelinemaquet2012.fr", "departement": "Pas-de-Calais", "id": "jacqueline-maquet", "genre": "F", "emails": ["j-maquet@orange.fr", "jmaquet@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Jean-Fran\u00e7ois Mancel", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.jfmancel.fr", "departement": "Oise", "id": "jean-francois-mancel", "genre": "M", "emails": ["jeanfrancoismancel@gmail.com", "jfmancel@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Laurent Marcangeli", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.laurent-marcangeli.com", "departement": "Corse-du-Sud", "id": "laurent-marcangeli", "genre": "M", "emails": ["lmarcangeli@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Gilles Lurton", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.gilleslurton.fr", "departement": "Ille-et-Vilaine", "id": "gilles-lurton", "genre": "M", "emails": ["glurton@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "\u00c9cologiste", "nom": ". No\u00ebl Mam\u00e8re", "parti": "Europe \u00c9cologie Les Verts", "site": null, "departement": "Gironde", "id": "noel-mamere", "genre": "M", "emails": ["n.mamere.circo@gmail.com", "nmamere@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Radical, r\u00e9publicain, d\u00e9mocrate et progressiste", "nom": ". Jean-Pierre Maggi", "parti": "Parti radical de gauche", "site": "www.jpmaggi-depute.fr", "departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "id": "jean-pierre-maggi", "genre": "M", "emails": ["jpmaggi@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Victorin Lurel", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Guadeloupe", "id": "victorin-lurel", "genre": "M", "emails": ["vlurel@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": "V\u00e9ronique Louwagie", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.veroniquelouwagie.fr", "departement": "Orne", "id": "veronique-louwagie", "genre": "F", "emails": ["velouwagie@gmail.com", "vlouwagie@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Lucette Lousteau", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.lousteau.fr/", "departement": "Lot-et-Garonne", "id": "lucette-lousteau", "genre": "F", "emails": ["llousteau@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Marie Le Vern", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Seine-Maritime", "id": "marie-le-vern", "genre": "F", "emails": ["mlevern@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Gabrielle Louis-Carabin", "parti": "D\u00e9mocratie et R\u00e9publique", "site": null, "departement": "Guadeloupe", "id": "gabrielle-louis-carabin", "genre": "F", "emails": ["glouis-carabin@assemblee-nationale.fr", "gabrielle.carabin@wanadoo.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Lionnel Luca", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.lionnel-luca.fr", "departement": "Alpes-Maritimes", "id": "lionnel-luca", "genre": "M", "emails": ["lluca@assemblee-nationale.fr", "ll@lionnel-luca.org"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Michel Liebgott", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.michel-liebgott.com", "departement": "Moselle", "id": "michel-liebgott", "genre": "M", "emails": ["michel.liebgott@wanadoo.fr", "mliebgott@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Audrey Linkenheld", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.audrey-linkenheld.fr", "departement": "Nord", "id": "audrey-linkenheld", "genre": "F", "emails": ["alinkenheld@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Fran\u00e7ois Loncle", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Eure", "id": "francois-loncle", "genre": "M", "emails": ["floncle@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Bernard Lesterlin", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.bernard-lesterlin-depute.fr", "departement": "Allier", "id": "bernard-lesterlin", "genre": "M", "emails": ["blesterlin@assemblee-nationale.fr", "bernard.lesterlin@orange.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Martine Ligni\u00e8res-Cassou", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.martinelignierescassou.fr", "departement": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques", "id": "martine-lignieres-cassou", "genre": "F", "emails": ["mlignieres-cassou@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": "Genevi\u00e8ve Levy", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.genevievelevy.com", "departement": "Var", "id": "genevieve-levy", "genre": "F", "emails": ["glevy@assemblee-nationale.fr", "permanence.levy@orange.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Michel Lesage", "parti": "Parti socialiste", "site": "michel-lesage.fr", "departement": "C\u00f4tes-d'Armor", "id": "michel-lesage", "genre": "M", "emails": ["mlesage@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". C\u00e9leste Lett", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": null, "departement": "Moselle", "id": "celeste-lett", "genre": "M", "emails": ["clett@wanadoo.fr", "clett@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Serge Letchimy", "parti": "Parti progressiste martiniquais", "site": null, "departement": "Martinique", "id": "serge-letchimy", "genre": "M", "emails": ["sletchimy@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Jean-Pierre Le Roch", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.jeanpierreleroch.fr", "departement": "Morbihan", "id": "jean-pierre-le-roch", "genre": "M", "emails": ["jpleroch@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Philippe Le Ray", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.philippeleray.org", "departement": "Morbihan", "id": "philippe-le-ray", "genre": "M", "emails": ["pleray@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants", "nom": ". Maurice Leroy", "parti": "Association PSLE - Nouveau Centre", "site": "www.mauriceleroymedia.com", "departement": "Loir-et-Cher", "id": "maurice-leroy", "genre": "M", "emails": ["mleroy.depute@wanadoo.fr", "mleroy@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Marie-Th\u00e9r\u00e8se Le Roy", "parti": null, "site": null, "departement": "Finist\u00e8re", "id": "marie-therese-le-roy", "genre": "F", "emails": ["mtleroy@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Arnaud Leroy", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France", "id": "arnaud-leroy", "genre": "M", "emails": ["aleroy@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Pierre Lequiller", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": null, "departement": "Yvelines", "id": "pierre-lequiller", "genre": "M", "emails": ["plequiller@assemblee-nationale.fr", "pierre.lequiller@gmail.com"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Bruno Le Roux", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.brunoleroux.org", "departement": "Seine-Saint-Denis", "id": "bruno-le-roux", "genre": "M", "emails": ["brunolerouxdepute@yahoo.fr", "bleroux@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Annick Lepetit", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.annicklepetit.fr", "departement": "Paris", "id": "annick-lepetit", "genre": "F", "emails": ["annick-lepetit@wanadoo.fr", "alepetit@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Jean Leonetti", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.jeanleonetti.fr", "departement": "Alpes-Maritimes", "id": "jean-leonetti", "genre": "M", "emails": ["jleonetti@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Bruno Le Maire", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": null, "departement": "Eure", "id": "bruno-le-maire", "genre": "M", "emails": ["blemaire@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Dominique Le M\u00e8ner", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "dominique.le-mener.over-blog.com", "departement": "Sarthe", "id": "dominique-le-mener", "genre": "M", "emails": ["dlemener@assemblee-nationale.fr", "dominique.le-mener@voila.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Christophe L\u00e9onard", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Ardennes", "id": "christophe-leonard", "genre": "M", "emails": ["cleonard@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Annick Le Loch", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.annickleloch.com", "departement": "Finist\u00e8re", "id": "annick-le-loch", "genre": "F", "emails": ["aleloch@assemblee-nationale.fr", "annick.leloch.deputee@orange.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Catherine Lemorton", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.catherinelemorton.fr", "departement": "Haute-Garonne", "id": "catherine-lemorton", "genre": "F", "emails": ["catherine.lemorton@orange.fr", "clemorton@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Fr\u00e9d\u00e9ric Lefebvre", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.frederic-lefebvre.org", "departement": "Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France", "id": "frederic-lefebvre", "genre": "M", "emails": ["flefebvre@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Pierre Lellouche", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": null, "departement": "Paris", "id": "pierre-lellouche", "genre": "M", "emails": ["plellouche@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Patrick Lemasle", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Haute-Garonne", "id": "patrick-lemasle", "genre": "M", "emails": ["plemasle@assemblee-nationale.fr", "patrick.lemasle@orange.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Marc Le Fur", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.marclefur.com", "departement": "C\u00f4tes-d'Armor", "id": "marc-le-fur", "genre": "M", "emails": ["mlefur@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Annie Le Houerou", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.annielehouerou.fr", "departement": "C\u00f4tes-d'Armor", "id": "annie-le-houerou", "genre": "F", "emails": ["alehouerou@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Dominique Lefebvre", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Val-d'Oise", "id": "dominique-lefebvre", "genre": "M", "emails": ["dlefebvre@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Vincent Ledoux", "parti": null, "site": null, "departement": "Nord", "id": "vincent-ledoux", "genre": "M", "emails": ["vledoux@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Gilbert Le Bris", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.gilbertlebris.net", "departement": "Finist\u00e8re", "id": "gilbert-le-bris", "genre": "M", "emails": ["contact@gilbertlebris.net", "glebris@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Anne-Yvonne Le Dain", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.ayledain.fr", "departement": "H\u00e9rault", "id": "anne-yvonne-le-dain", "genre": "F", "emails": ["ayledain@gmail.com", "ayledain@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Michel Lefait", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.michellefait.com", "departement": "Pas-de-Calais", "id": "michel-lefait", "genre": "M", "emails": ["mlefait@assemblee-nationale.fr", "lefait.michel@wanadoo.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Viviane Le Dissez", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.vivianeledissez.fr", "departement": "C\u00f4tes-d'Armor", "id": "viviane-le-dissez", "genre": "F", "emails": ["vledissez@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": "Isabelle Le Callennec", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.isabellelecallennec.eu", "departement": "Ille-et-Vilaine", "id": "isabelle-le-callennec", "genre": "F", "emails": ["ilecallennec@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Jean-Yves Le D\u00e9aut", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.jyledeaut.fr", "departement": "Meurthe-et-Moselle", "id": "jean-yves-le-deaut", "genre": "M", "emails": ["jean-yves.le-deaut@wanadoo.fr", "jyledeaut@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Jean-Yves Le Bouillonnec", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.le-bouillonnec.net", "departement": "Val-de-Marne", "id": "jean-yves-le-bouillonnec", "genre": "M", "emails": ["jylebouillonnec@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Pierre-Yves Le Borgn'", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France", "id": "pierre-yves-le-borgn", "genre": "M", "emails": ["pyleborgn@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Patrick Lebreton", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "R\u00e9union", "id": "patrick-lebreton", "genre": "M", "emails": ["plebreton@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Alain Leboeuf", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": null, "departement": "Vend\u00e9e", "id": "alain-leboeuf", "genre": "M", "emails": ["aleboeuf@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Jean-Luc Laurent", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.jeanluclaurent.fr", "departement": "Val-de-Marne", "id": "jean-luc-laurent", "genre": "M", "emails": ["jllaurent@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Marylise Lebranchu", "parti": null, "site": null, "departement": "Finist\u00e8re", "id": "marylise-lebranchu", "genre": "F", "emails": ["mlebranchu@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Thierry Lazaro", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "thierrylazaro.fr", "departement": "Nord", "id": "thierry-lazaro", "genre": "M", "emails": ["thierry.lazaro@wanadoo.fr", "tlazaro@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Jean Launay", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.jeanlaunay.com", "departement": "Lot", "id": "jean-launay", "genre": "M", "emails": ["jlaunay@assemblee-nationale.fr", "launay.depute@wanadoo.fr"]},
{"groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "nom": ". Jean Lassalle", "parti": "Le Centre pour la France", "site": "www.jeanlassalle.fr", "departement": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques", "id": "jean-lassalle", "genre": "M", "emails": ["jlassalle@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Radical, r\u00e9publicain, d\u00e9mocrate et progressiste", "nom": ". J\u00e9r\u00f4me Lambert", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Charente", "id": "jerome-lambert", "genre": "M", "emails": ["jlambert@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Colette Langlade", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.colettelanglade.fr", "departement": "Dordogne", "id": "colette-langlade", "genre": "F", "emails": ["clanglade@assemblee-nationale.fr", "colette-langlade@orange.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Guillaume Larriv\u00e9", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.larrive.com", "departement": "Yonne", "id": "guillaume-larrive", "genre": "M", "emails": ["glarrive@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Fran\u00e7ois Lamy", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.francois-lamy.fr", "departement": "Essonne", "id": "francois-lamy", "genre": "M", "emails": ["flamy@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "\u00c9cologiste", "nom": ". Fran\u00e7ois-Michel Lambert", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.fmlambert.fr", "departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "id": "francois-michel-lambert", "genre": "M", "emails": ["fmlambert@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Jean-Fran\u00e7ois Lamour", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": null, "departement": "Paris", "id": "jean-francois-lamour", "genre": "M", "emails": ["jflamour@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Anne-Christine Lang", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Paris", "id": "anne-christine-lang", "genre": "F", "emails": ["anne-christine.lang@paris.fr", "alang@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Jacques Lamblin", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "jacqueslamblin.fr", "departement": "Meurthe-et-Moselle", "id": "jacques-lamblin", "genre": "M", "emails": ["permanence.lamblin@yahoo.fr", "jlamblin@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants", "nom": ". Jean-Christophe Lagarde", "parti": "Union des radicaux centristes, ind\u00e9pendants et d\u00e9mocrates", "site": "www.jclagarde.fr", "departement": "Seine-Saint-Denis", "id": "jean-christophe-lagarde", "genre": "M", "emails": ["jclagarde@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Marc Laffineur", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.marclaffineur.fr", "departement": "Maine-et-Loire", "id": "marc-laffineur", "genre": "M", "emails": ["contact@marclaffineur.fr", "mlaffineur@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants", "nom": "Sonia Lagarde", "parti": "Union des radicaux centristes, ind\u00e9pendants et d\u00e9mocrates", "site": null, "departement": "Nouvelle-Cal\u00e9donie", "id": "sonia-lagarde", "genre": "F", "emails": ["slagarde@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": "Val\u00e9rie Lacroute", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": null, "departement": "Seine-et-Marne", "id": "valerie-lacroute", "genre": "F", "emails": ["vlacroute@assemblee-nationale.fr", "valerie.lacroute@ville-nemours.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Bernadette Laclais", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.bernadettelaclais.fr", "departement": "Savoie", "id": "bernadette-laclais", "genre": "F", "emails": ["blaclais@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Patrick Labaune", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "patricklabaune.blogmilitant.com", "departement": "Dr\u00f4me", "id": "patrick-labaune", "genre": "M", "emails": ["plabaune@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Conchita Lacuey", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Gironde", "id": "conchita-lacuey", "genre": "F", "emails": ["clacuey@assemblee-nationale.fr", "clacuey@wanadoo.fr"]},
{"groupe": "Radical, r\u00e9publicain, d\u00e9mocrate et progressiste", "nom": ". Jacques Krabal", "parti": "Parti radical de gauche", "site": "www.jacqueskrabal.fr", "departement": "Aisne", "id": "jacques-krabal", "genre": "M", "emails": ["jkrabal@assemblee-nationale.fr", "jacques.krabal@ville-chateau-thierry.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": "Nathalie Kosciusko-Morizet", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": null, "departement": "Essonne", "id": "nathalie-kosciusko-morizet", "genre": "F", "emails": ["nkosciusko-morizet@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Chaynesse Khirouni", "parti": "Parti socialiste", "site": "chaynessekhirouni.com", "departement": "Meurthe-et-Moselle", "id": "chaynesse-khirouni", "genre": "F", "emails": ["ckhirouni@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Jacques Kossowski", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.jacqueskossowski.com", "departement": "Hauts-de-Seine", "id": "jacques-kossowski", "genre": "M", "emails": ["jkossowski@assemblee-nationale.fr", "jakossowski@yahoo.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Philippe Kemel", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.philippekemel.fr", "departement": "Pas-de-Calais", "id": "philippe-kemel", "genre": "M", "emails": ["pkemel@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Christian Kert", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.christiankert.com", "departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "id": "christian-kert", "genre": "M", "emails": ["ckert@assemblee-nationale.fr", "cab.parlementaire@christiankert.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Laurent Kalinowski", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Moselle", "id": "laurent-kalinowski", "genre": "M", "emails": ["lkalinowski@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". \u00c9ric Jalton", "parti": "Parti communiste guadeloup\u00e9en", "site": null, "departement": "Guadeloupe", "id": "eric-jalton", "genre": "M", "emails": ["ejalton@assemblee-nationale.fr", "eric.jalton@wanadoo.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". R\u00e9gis Juanico", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.juanico.fr", "departement": "Loire", "id": "regis-juanico", "genre": "M", "emails": ["rjuanico@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Denis Jacquat", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.denisjacquat.fr", "departement": "Moselle", "id": "denis-jacquat", "genre": "M", "emails": ["djacquat@assemblee-nationale.fr", "djacquat@wanadoo.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Marietta Karamanli", "parti": "Parti socialiste", "site": "mariettakaramanli.fr", "departement": "Sarthe", "id": "marietta-karamanli", "genre": "F", "emails": ["contact@mariettakaramanli.fr", "mkaramanli@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Romain Joron", "parti": null, "site": "www.romainjoron.fr", "departement": "Somme", "id": "romain-joron", "genre": "M", "emails": ["permanence@romainjoron.fr", "rjoron@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Henri Jibrayel", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.jibrayel.com", "departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "id": "henri-jibrayel", "genre": "M", "emails": ["hjibrayel@assemblee-nationale.fr", "henrijibrayel@gmail.com"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Serge Janquin", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Pas-de-Calais", "id": "serge-janquin", "genre": "M", "emails": ["sjanquin@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants", "nom": ". Yves J\u00e9go", "parti": "Union des radicaux centristes, ind\u00e9pendants et d\u00e9mocrates", "site": "www.yvesjego.com", "departement": "Seine-et-Marne", "id": "yves-jego", "genre": "M", "emails": ["yjego@club-internet.fr", "yjego@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Christian Jacob", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.christianjacob.fr", "departement": "Seine-et-Marne", "id": "christian-jacob", "genre": "M", "emails": ["cjacob@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Michel Issindou", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.michelissindou.fr", "departement": "Is\u00e8re", "id": "michel-issindou", "genre": "M", "emails": ["missindou@assemblee-nationale.fr", "missindou@orange.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Monique Iborra", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.moniqueiborra.net", "departement": "Haute-Garonne", "id": "monique-iborra", "genre": "F", "emails": ["miborra@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". S\u00e9bastien Huyghe", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.sebastienhuyghe.com", "departement": "Nord", "id": "sebastien-huyghe", "genre": "M", "emails": ["shuyghe@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Fran\u00e7oise Imbert", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.francoise-imbert.fr", "departement": "Haute-Garonne", "id": "francoise-imbert", "genre": "F", "emails": ["imbert.francoise@wanadoo.fr", "fimbert@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Christian Hutin", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Nord", "id": "christian-hutin", "genre": "M", "emails": ["chutin@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Gu\u00e9nha\u00ebl Huet", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "guenhael-huet.blogspot.fr", "departement": "Manche", "id": "guenhael-huet", "genre": "M", "emails": ["ghuet@assemblee-nationale.fr", "guenhael.huet@yahoo.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Jo\u00eblle Huillier", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.joellehuillier.fr", "departement": "Is\u00e8re", "id": "joelle-huillier", "genre": "F", "emails": ["jhuillier@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Radical, r\u00e9publicain, d\u00e9mocrate et progressiste", "nom": "Gilda Hobert", "parti": "Parti radical de gauche", "site": "gildahobert.fr", "departement": "Rh\u00f4ne", "id": "gilda-hobert", "genre": "F", "emails": ["permanence@gilda-hobert.fr", "ghobert@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Philippe Houillon", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": null, "departement": "Val-d'Oise", "id": "philippe-houillon", "genre": "M", "emails": ["phouillon@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Michel Herbillon", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": null, "departement": "Val-de-Marne", "id": "michel-herbillon", "genre": "M", "emails": ["michel.herbillon@wanadoo.fr", "mherbillon@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants", "nom": ". Francis Hillmeyer", "parti": "Association PSLE - Nouveau Centre", "site": null, "departement": "Haut-Rhin", "id": "francis-hillmeyer", "genre": "M", "emails": ["FRANCIS.HILLMEYER@wanadoo.fr", "fhillmeyer@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Mathieu Hanotin", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Seine-Saint-Denis", "id": "mathieu-hanotin", "genre": "M", "emails": ["mhanotin@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Patrick Hetzel", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.patrick-hetzel.fr/", "departement": "Bas-Rhin", "id": "patrick-hetzel", "genre": "M", "emails": ["phetzel@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Antoine Herth", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.antoine-herth.fr", "departement": "Bas-Rhin", "id": "antoine-herth", "genre": "M", "emails": ["aherth@assemblee-nationale.fr", "info@antoine-herth.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Michel Heinrich", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.michel-heinrich.fr", "departement": "Vosges", "id": "michel-heinrich", "genre": "M", "emails": ["contact@michel-heinrich.fr", "mheinrich@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Beno\u00eet Hamon", "parti": "Parti socialiste", "site": "benoithamon.fr", "departement": "Yvelines", "id": "benoit-hamon", "genre": "M", "emails": ["bhamon@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants", "nom": ". Meyer Habib", "parti": "Union des radicaux centristes, ind\u00e9pendants et d\u00e9mocrates", "site": null, "departement": "Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France", "id": "meyer-habib", "genre": "M", "emails": ["mhabib@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Razzy Hammadi", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Seine-Saint-Denis", "id": "razzy-hammadi", "genre": "M", "emails": ["rhammadi@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". David Habib", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques", "id": "david-habib", "genre": "M", "emails": ["dhabib@assemblee-nationale.fr", "dhabib.jurancon@orange.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Chantal Guittet", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Finist\u00e8re", "id": "chantal-guittet", "genre": "F", "emails": ["cguittet@assemblee-nationale.fr", "contact@chantalguittet29.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Edith Gueugneau", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.edithgueugneau.fr", "departement": "Sa\u00f4ne-et-Loire", "id": "edith-gueugneau", "genre": "F", "emails": ["egueugneau@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Jean-Jacques Guillet", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.jjguillet.org", "departement": "Hauts-de-Seine", "id": "jean-jacques-guillet", "genre": "M", "emails": ["jjguillet@assemblee-nationale.fr", "jjguillet@jjguillet.org"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "\u00c9lisabeth Guigou", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.elisabeth-guigou.fr", "departement": "Seine-Saint-Denis", "id": "elisabeth-guigou", "genre": "F", "emails": ["eguigou@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Christophe Guilloteau", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.christopheguilloteau.com", "departement": "Rh\u00f4ne", "id": "christophe-guilloteau", "genre": "M", "emails": ["cguilloteau@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Jean-Claude Guibal", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": null, "departement": "Alpes-Maritimes", "id": "jean-claude-guibal", "genre": "M", "emails": ["jcguibal@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Henri Guaino", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.guaino.fr", "departement": "Yvelines", "id": "henri-guaino", "genre": "M", "emails": ["hguaino@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": "Fran\u00e7oise Gu\u00e9got", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.francoiseguegot.fr", "departement": "Seine-Maritime", "id": "francoise-guegot", "genre": "F", "emails": ["fguegot@assemblee-nationale.fr", "fguegotdeputee@gmail.com"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Serge Grouard", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": null, "departement": "Loiret", "id": "serge-grouard", "genre": "M", "emails": ["sgrouard@assemblee-nationale.fr", "sergegrouard.deputemaire45@wanadoo.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": "Arlette Grosskost", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.arlette-grosskost.com", "departement": "Haut-Rhin", "id": "arlette-grosskost", "genre": "F", "emails": ["depute.grosskost@wanadoo.fr", "agrosskost@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Laurent Grandguillaume", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.laurentgrandguillaume.fr", "departement": "C\u00f4te-d'Or", "id": "laurent-grandguillaume", "genre": "M", "emails": ["laurent-grandguillaume@orange.fr", "lgrandguillaume@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Jean Grellier", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.jean-grellier.fr", "departement": "Deux-S\u00e8vres", "id": "jean-grellier", "genre": "M", "emails": ["jgrellier@orange.fr", "jgrellier@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": "Claude Greff", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.claude-greff.com", "departement": "Indre-et-Loire", "id": "claude-greff", "genre": "F", "emails": ["c.greff@wanadoo.fr", "cgreff@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Philippe Goujon", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.philippegoujon.fr", "departement": "Paris", "id": "philippe-goujon", "genre": "M", "emails": ["pgoujon@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Linda Gourjade", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.lindagourjade.fr", "departement": "Tarn", "id": "linda-gourjade", "genre": "F", "emails": ["contact@lindagourjade.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Genevi\u00e8ve Gosselin-Fleury", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Manche", "id": "genevieve-gosselin-fleury", "genre": "F", "emails": ["ggosselin@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Pascale Got", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Gironde", "id": "pascale-got", "genre": "F", "emails": ["pgot@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Marc Goua", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.marc-goua.net", "departement": "Maine-et-Loire", "id": "marc-goua", "genre": "M", "emails": ["mgoua.permanenceparlementaire@gmail.com", "mgoua@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Jean-Pierre Gorges", "parti": null, "site": "www.jpgorges.com", "departement": "Eure-et-Loir", "id": "jean-pierre-gorges", "genre": "M", "emails": ["jpgorges@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants", "nom": ". Philippe Gomes", "parti": "Cal\u00e9donie Ensemble", "site": null, "departement": "Nouvelle-Cal\u00e9donie", "id": "philippe-gomes", "genre": "M", "emails": ["pgomes@assemblee-nationale.fr", "philippe.gomes@gouv.nc"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Yves Goasdou\u00e9", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Orne", "id": "yves-goasdoue", "genre": "M", "emails": ["ygoasdoue@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Philippe Gosselin", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.philippegosselin.fr", "departement": "Manche", "id": "philippe-gosselin", "genre": "M", "emails": ["pgosselin@assemblee-nationale.fr", "philippegosselin50@orange.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Daniel Goldberg", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.danielgoldberg.fr", "departement": "Seine-Saint-Denis", "id": "daniel-goldberg", "genre": "M", "emails": ["dgoldberg@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Jean-Pierre Giran", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.giran.fr", "departement": "Var", "id": "jean-pierre-giran", "genre": "M", "emails": ["jeanpierre.giran@wanadoo.fr", "jpgiran@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Jean Glavany", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es", "id": "jean-glavany", "genre": "M", "emails": ["jglavany@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Claude Goasguen", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.claudegoasguen.fr", "departement": "Paris", "id": "claude-goasguen", "genre": "M", "emails": ["cgoasguen@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Radical, r\u00e9publicain, d\u00e9mocrate et progressiste", "nom": ". Jo\u00ebl Giraud", "parti": "Parti radical de gauche", "site": "jgiraud.typepad.fr", "departement": "Hautes-Alpes", "id": "joel-giraud", "genre": "M", "emails": ["jgiraud@assemblee-nationale.fr", "joelgiraud.jg@wanadoo.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Charles-Ange Ginesy", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.ginesy.com", "departement": "Alpes-Maritimes", "id": "charles-ange-ginesy", "genre": "M", "emails": ["cginesy@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Georges Ginesta", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": null, "departement": "Var", "id": "georges-ginesta", "genre": "M", "emails": ["gginesta@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Jean-Patrick Gille", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.jean-patrick-gille.fr", "departement": "Indre-et-Loire", "id": "jean-patrick-gille", "genre": "M", "emails": ["jpgille@assemblee-nationale.fr", "contact@jean-patrick-gille.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Jean-Marc Germain", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.jeanmarcgermain.fr", "departement": "Hauts-de-Seine", "id": "jean-marc-germain", "genre": "M", "emails": ["jmgermain@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Alain Gest", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.alaingest.info", "departement": "Somme", "id": "alain-gest", "genre": "M", "emails": ["agest@assemblee-nationale.fr", "courrier@alaingest.info"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Franck Gilard", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": null, "departement": "Eure", "id": "franck-gilard", "genre": "M", "emails": ["fgilard@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": "Annie Genevard", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.anniegenevard.fr", "departement": "Doubs", "id": "annie-genevard", "genre": "F", "emails": ["agenevard@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Herv\u00e9 Gaymard", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.herve-gaymard.com", "departement": "Savoie", "id": "herve-gaymard", "genre": "M", "emails": ["hgaymard@assemblee-nationale.fr", "herve-gaymard@orange.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Bernard G\u00e9rard", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": null, "departement": "Nord", "id": "bernard-gerard", "genre": "M", "emails": ["bgerard@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Daniel Gibbes", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "deputation.danielgibbs.fr", "departement": "Saint-Barth\u00e9lemy et Saint-Martin", "id": "daniel-gibbes", "genre": "M", "emails": ["dgibbes@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Radical, r\u00e9publicain, d\u00e9mocrate et progressiste", "nom": ". Paul Giacobbi", "parti": null, "site": "blog.paul-giacobbi.org", "departement": "Haute-Corse", "id": "paul-giacobbi", "genre": "M", "emails": ["pgiacobbi@assemblee-nationale.fr", "paul.giacobbi@ct-corse.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Guy Geoffroy", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "guygeoffroydepute.wordpress.com/", "departement": "Seine-et-Marne", "id": "guy-geoffroy", "genre": "M", "emails": ["ggeoffroy@assemblee-nationale.fr", "geoffroy.depute@orange.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Renaud Gauquelin", "parti": null, "site": null, "departement": "Rh\u00f4ne", "id": "renaud-gauquelin", "genre": "M", "emails": ["rgauquelin@assemblee-nationale.fr", "renaud.gauquelin@gmail.com"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Guillaume Garot", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.guillaume-garot.fr", "departement": "Mayenne", "id": "guillaume-garot", "genre": "M", "emails": ["ggarot@assemblee-nationale.fr", "permanence@garot.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Yann Galut", "parti": "Parti socialiste", "site": "yann-galut.com", "departement": "Cher", "id": "yann-galut", "genre": "M", "emails": ["ygalut@assemblee-nationale.fr", "yann.galut@yahoo.fr", "yann.galut@cg18.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Genevi\u00e8ve Gaillard", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Deux-S\u00e8vres", "id": "genevieve-gaillard", "genre": "F", "emails": ["deputee@genevieve-gaillard.com", "ggaillard@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Sauveur Gandolfi-Scheit", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.depute-sgandolfi.com", "departement": "Haute-Corse", "id": "sauveur-gandolfi-scheit", "genre": "M", "emails": ["sgandolfi-scheit@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Jean-Louis Gagnaire", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.jlgagnaire.com", "departement": "Loire", "id": "jean-louis-gagnaire", "genre": "M", "emails": ["jlgagnaire@assemblee-nationale.fr", "contact@jlgagnaire.com"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Yves Fromion", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": null, "departement": "Cher", "id": "yves-fromion", "genre": "M", "emails": ["yfromion@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Jean-Claude Fruteau", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "R\u00e9union", "id": "jean-claude-fruteau", "genre": "M", "emails": ["jcfruteau@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Laurent Furst", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.laurentfurst.fr", "departement": "Bas-Rhin", "id": "laurent-furst", "genre": "M", "emails": ["lfurst@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Non inscrit", "nom": ". Jean-Christophe Fromantin", "parti": "Association PSLE - Nouveau Centre", "site": "www.fromantin.com", "departement": "Hauts-de-Seine", "id": "jean-christophe-fromantin", "genre": "M", "emails": ["jcfromantin@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Michel Fran\u00e7aix", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.michel-francaix.fr", "departement": "Oise", "id": "michel-francaix", "genre": "M", "emails": ["michel.francaix@ville-chambly.fr", "mfrancaix@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Marc Francina", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.marcfrancina.net", "departement": "Haute-Savoie", "id": "marc-francina", "genre": "M", "emails": ["mfrancina@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "nom": "Jacqueline Fraysse", "parti": "Forces de Gauche", "site": null, "departement": "Hauts-de-Seine", "id": "jacqueline-fraysse", "genre": "F", "emails": ["jfraysse@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Christian Franqueville", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Vosges", "id": "christian-franqueville", "genre": "M", "emails": ["cfranqueville@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Mich\u00e8le Fournier-Armand", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Vaucluse", "id": "michele-fournier-armand", "genre": "F", "emails": ["mfournierarmand@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": "Marie-Louise Fort", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.marielouisefort.fr", "departement": "Yonne", "id": "marie-louise-fort", "genre": "F", "emails": ["mlfort@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Val\u00e9rie Fourneyron", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.valerie-fourneyron.fr", "departement": "Seine-Maritime", "id": "valerie-fourneyron", "genre": "F", "emails": ["vfourneyron@assemblee-nationale.fr", "vfourneyron@rouen.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Hugues Fourage", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.huguesfourage.fr", "departement": "Vend\u00e9e", "id": "hugues-fourage", "genre": "M", "emails": ["hfourage@assemblee-nationale.fr", "hugues.fourage@wanadoo.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Genevi\u00e8ve Fioraso", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.genevieve-fioraso.com", "departement": "Is\u00e8re", "id": "genevieve-fioraso", "genre": "F", "emails": ["gfioraso@assemblee-nationale.fr", "contact@genevieve-fioraso.com"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Jean-Marc Fournel", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Meurthe-et-Moselle", "id": "jean-marc-fournel", "genre": "M", "emails": ["fourneljm@orange.fr", "jeanmarcfournel.depute@orange.fr", "jfournel@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Yves Foulon", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": null, "departement": "Gironde", "id": "yves-foulon", "genre": "M", "emails": ["secretariat-maire@ville-arcachon.fr", "yfoulon@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Fran\u00e7ois Fillon", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": null, "departement": "Paris", "id": "francois-fillon", "genre": "M", "emails": ["ffillon@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants", "nom": ". Philippe Folliot", "parti": "Association PSLE - Nouveau Centre", "site": "www.philippe-folliot.fr", "departement": "Tarn", "id": "philippe-folliot", "genre": "M", "emails": ["pfolliot@assemblee-nationale.fr", "contact@philippe-folliot.fr"]},
{"groupe": "Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants", "nom": ". Yannick Favennec", "parti": "Union des radicaux centristes, ind\u00e9pendants et d\u00e9mocrates", "site": "www.yannickfavennec.com/", "departement": "Mayenne", "id": "yannick-favennec", "genre": "M", "emails": ["yfavennec@assemblee-nationale.fr", "favennec.yannick@wanadoo.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Richard Ferrand", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.richardferrand.fr", "departement": "Finist\u00e8re", "id": "richard-ferrand", "genre": "M", "emails": ["rferrand@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Georges Fenech", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.georgesfenech.fr", "departement": "Rh\u00f4ne", "id": "georges-fenech", "genre": "M", "emails": ["gfenech@georgesfenech.fr", "gfenech@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Herv\u00e9 F\u00e9ron", "parti": "Parti socialiste", "site": "herveferon.fr", "departement": "Meurthe-et-Moselle", "id": "herve-feron", "genre": "M", "emails": ["hferon@assemblee-nationale.fr", "herve.feron@mairie-tomblaine.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Aur\u00e9lie Filippetti", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.aureliefilippetti.fr", "departement": "Moselle", "id": "aurelie-filippetti", "genre": "F", "emails": ["afilippetti@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Daniel Fasquelle", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.danielfasquelle.blogspot.com", "departement": "Pas-de-Calais", "id": "daniel-fasquelle", "genre": "M", "emails": ["dfasquelle@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Martine Faure", "parti": "Parti socialiste", "site": "martinefaure.fr", "departement": "Gironde", "id": "martine-faure", "genre": "F", "emails": ["contact@martinefaure.fr", "mfaure@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Alain Faur\u00e9", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.alainfaure.fr", "departement": "Ari\u00e8ge", "id": "alain-faure", "genre": "M", "emails": ["afaure@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Olivier Faure", "parti": "Parti socialiste", "site": "olivierfaure.fr", "departement": "Seine-et-Marne", "id": "olivier-faure", "genre": "M", "emails": ["ofaure@assemblee-nationale.fr", "olivierfaure2012@gmail.com"]},
{"groupe": "Radical, r\u00e9publicain, d\u00e9mocrate et progressiste", "nom": ". Olivier Falorni", "parti": "Parti radical de gauche", "site": "www.olivierfalorni.com", "departement": "Charente-Maritime", "id": "olivier-falorni", "genre": "M", "emails": ["ofalorni@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Sophie Errante", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.sophie-errante.fr", "departement": "Loire-Atlantique", "id": "sophie-errante", "genre": "F", "emails": ["permanence@sophie-errante.fr", "serrante@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Camille de Rocca Serra", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": null, "departement": "Corse-du-Sud", "id": "camille-de-rocca-serra", "genre": "M", "emails": ["cderoccaserra@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Henri Emmanuelli", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.henriemmanuelli.fr", "departement": "Landes", "id": "henri-emmanuelli", "genre": "M", "emails": ["hemmanuelli@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Marie-H\u00e9l\u00e8ne Fabre", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Aude", "id": "marie-helene-fabre", "genre": "F", "emails": ["mhfabre@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Corinne Erhel", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.corinne-erhel.fr", "departement": "C\u00f4tes-d'Armor", "id": "corinne-erhel", "genre": "F", "emails": ["erhel.corinne@orange.fr", "cerhel@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Fran\u00e7ois de Mazi\u00e8res", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.fdemazieres.fr", "departement": "Yvelines", "id": "francois-de-mazieres", "genre": "M", "emails": ["francois.demazieres@versailles.fr", "fdemazieres@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Charles de La Verpilli\u00e8re", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.charlesdelaverpilliere.com", "departement": "Ain", "id": "charles-de-la-verpilliere", "genre": "M", "emails": ["charlesdelaverpilliere@orange.fr", "cdelaverpilliere@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "\u00c9cologiste", "nom": ". Fran\u00e7ois de Rugy", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.francoisderugy.fr", "departement": "Loire-Atlantique", "id": "francois-de-rugy", "genre": "M", "emails": ["accueil@francoisderugy.net", "fderugy@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Olivier Dussopt", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.olivierdussopt.fr", "departement": "Ard\u00e8che", "id": "olivier-dussopt", "genre": "M", "emails": ["odussopt@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Claude de Ganay", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": null, "departement": "Loiret", "id": "claude-de-ganay", "genre": "M", "emails": ["cdeganay@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": "Laure de La Raudi\u00e8re", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": null, "departement": "Eure-et-Loir", "id": "laure-de-la-raudiere", "genre": "F", "emails": ["ldelaraudiere@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Philippe Duron", "parti": "Parti socialiste", "site": "philippeduron.fr", "departement": "Calvados", "id": "philippe-duron", "genre": "M", "emails": ["pduron@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Laurence Dumont", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.laurencedumont.fr", "departement": "Calvados", "id": "laurence-dumont", "genre": "F", "emails": ["ldumont@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Yves Durand", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Nord", "id": "yves-durand", "genre": "M", "emails": ["ydurand@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Jean-Louis Dumont", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.jeanlouisdumont.com", "departement": "Meuse", "id": "jean-louis-dumont", "genre": "M", "emails": ["jldumont@assemblee-nationale.fr", "Jean-Louis.Dumont@wanadoo.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Jean-Paul Dupr\u00e9", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.jean-paul-dupre.fr", "departement": "Aude", "id": "jean-paul-dupre", "genre": "M", "emails": ["jpdupre@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Anne-Lise Dufour-Tonini", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.annelisedufourtonini.fr", "departement": "Nord", "id": "anne-lise-dufour-tonini", "genre": "F", "emails": ["aldtdenain@gmail.com", "aldufourtonini@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "nom": ". Nicolas Dupont-Aignan", "parti": "Debout la France (Debout la R\u00e9publique)", "site": null, "departement": "Essonne", "id": "nicolas-dupont-aignan", "genre": "M", "emails": ["ndupont-aignan@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Fran\u00e7oise Dumas", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Gard", "id": "francoise-dumas", "genre": "F", "emails": ["fdumas@assemblee-nationale.fr", "francoisedumasdeputee@gmail.com"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". William Dumas", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.williamdumas.net", "departement": "Gard", "id": "william-dumas", "genre": "M", "emails": ["wdumas@assemblee-nationale.fr", "dumas.william@wanadoo.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Jean-Pierre Dufau", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.jeanpierredufau.org", "departement": "Landes", "id": "jean-pierre-dufau", "genre": "M", "emails": ["jpdufau@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": "Virginie Duby-Muller", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.virginiedubymuller.fr", "departement": "Haute-Savoie", "id": "virginie-duby-muller", "genre": "F", "emails": ["depute@virginiedubymuller.fr", "vdubymuller@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "\u00c9cologiste", "nom": "C\u00e9cile Duflot", "parti": "Europe \u00c9cologie Les Verts", "site": null, "departement": "Paris", "id": "cecile-duflot", "genre": "F", "emails": ["cduflot@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Fran\u00e7oise Dubois", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.francoisedubois.fr", "departement": "Sarthe", "id": "francoise-dubois", "genre": "F", "emails": ["fdubois@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Jean-Pierre Door", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "jeanpierredoor.over-blog.com/", "departement": "Loiret", "id": "jean-pierre-door", "genre": "M", "emails": ["doorjp@wanadoo.fr", "jpdoor@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": "Marianne Dubois", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.marianne-dubois.fr", "departement": "Loiret", "id": "marianne-dubois", "genre": "F", "emails": ["mduboisdepute45@orange.fr", "mdubois@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Philippe Doucet", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.philippedoucet.fr", "departement": "Val-d'Oise", "id": "philippe-doucet", "genre": "M", "emails": ["contact@philippedoucet.fr", "pdoucet@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Sandrine Doucet", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.sandrine-doucet.fr", "departement": "Gironde", "id": "sandrine-doucet", "genre": "F", "emails": ["sdoucet@assemblee-nationale.fr", "permanencedoucet@gmail.com"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". David Douillet", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.daviddouillet.fr", "departement": "Yvelines", "id": "david-douillet", "genre": "M", "emails": ["davdouillet@gmail.com", "ddouillet@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Ren\u00e9 Dosi\u00e8re", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Aisne", "id": "rene-dosiere", "genre": "M", "emails": ["rdosiere@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Radical, r\u00e9publicain, d\u00e9mocrate et progressiste", "nom": "Jeanine Dubi\u00e9", "parti": "Parti radical de gauche", "site": "www.jeaninedubie.fr", "departement": "Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es", "id": "jeanine-dubie", "genre": "F", "emails": ["jdubie@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Dominique Dord", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.dominique-dord.eu", "departement": "Savoie", "id": "dominique-dord", "genre": "M", "emails": ["ddord@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Michel Destot", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.micheldestot.fr", "departement": "Is\u00e8re", "id": "michel-destot", "genre": "M", "emails": ["mdestot@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Fanny Dombre Coste", "parti": "Parti socialiste", "site": "fanny-dombrecoste.fr", "departement": "H\u00e9rault", "id": "fanny-dombre-coste", "genre": "F", "emails": ["fdombrecoste@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "nom": ". Marc Dolez", "parti": "Parti communiste fran\u00e7ais", "site": "www.marc-dolez.net", "departement": "Nord", "id": "marc-dolez", "genre": "M", "emails": ["mdolez@assemblee-nationale.fr", "contact@marc-dolez.org"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Patrick Devedjian", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.patrickdevedjian.fr", "departement": "Hauts-de-Seine", "id": "patrick-devedjian", "genre": "M", "emails": ["pdevedjian@assemblee-nationale.fr", "pdevedjian@cg92.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Julien Dive", "parti": null, "site": null, "departement": "Aisne", "id": "julien-dive", "genre": "M", "emails": ["jdive@assemblee-nationale.fr", "julien@jdive.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Nicolas Dhuicq", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": null, "departement": "Aube", "id": "nicolas-dhuicq", "genre": "M", "emails": ["ndhuicq@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": "Sophie Dion", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.sophie-dion.fr", "departement": "Haute-Savoie", "id": "sophie-dion", "genre": "F", "emails": ["sophie-dion@orange.fr", "sdion@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". S\u00e9bastien Denaja", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.sebastien-denaja.com", "departement": "H\u00e9rault", "id": "sebastien-denaja", "genre": "M", "emails": ["sdenaja@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants", "nom": ". St\u00e9phane Demilly", "parti": "Association PSLE - Nouveau Centre", "site": "www.stephane-demilly.org", "departement": "Somme", "id": "stephane-demilly", "genre": "M", "emails": ["sdemilly@assemblee-nationale.fr", "depute.demilly@wanadoo.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Fran\u00e7oise Descamps-Crosnier", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.francoise-descampscrosnier.fr", "departement": "Yvelines", "id": "francoise-descamps-crosnier", "genre": "F", "emails": ["fdescampscrosnier@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Jean-Louis Destans", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Eure", "id": "jean-louis-destans", "genre": "M", "emails": ["jldestans@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Pascal Demarthe", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Somme", "id": "pascal-demarthe", "genre": "M", "emails": []},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Carole Delga", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.caroledelga.com", "departement": "Haute-Garonne", "id": "carole-delga", "genre": "F", "emails": ["cdelga@assemblee-nationale.fr", "delgacarole@gmail.com"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Jacques Dellerie", "parti": null, "site": null, "departement": "Seine-Maritime", "id": "jacques-dellerie", "genre": "M", "emails": ["jdellerie@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Guy Delcourt", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.guydelcourt.fr", "departement": "Pas-de-Calais", "id": "guy-delcourt", "genre": "M", "emails": ["gdelcourt@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Florence Delaunay", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.florencedelaunay.fr", "departement": "Landes", "id": "florence-delaunay", "genre": "F", "emails": ["fdelaunay@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Mich\u00e8le Delaunay", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.michele-delaunay.net", "departement": "Gironde", "id": "michele-delaunay", "genre": "F", "emails": ["delaunay.deputee@orange.fr", "mdelaunay@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Pascal Deguilhem", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.pascaldeguilhem.net", "departement": "Dordogne", "id": "pascal-deguilhem", "genre": "M", "emails": ["pascaldeguilhem@free.fr", "pdeguilhem@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants", "nom": ". Laurent Degallaix", "parti": "Union des radicaux centristes, ind\u00e9pendants et d\u00e9mocrates", "site": "www.laurentdegallaix.fr", "departement": "Nord", "id": "laurent-degallaix", "genre": "M", "emails": ["ldegallaix@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Jean-Pierre Decool", "parti": "Debout la France (Debout la R\u00e9publique)", "site": "www.jeanpierredecool.com", "departement": "Nord", "id": "jean-pierre-decool", "genre": "M", "emails": ["jpdecool@orange.fr", "jpdecool@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". R\u00e9mi Delatte", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.remi-delatte.com", "departement": "C\u00f4te-d'Or", "id": "remi-delatte", "genre": "M", "emails": ["rdelatte@assemblee-nationale.fr", "permanence@remi-delatte.com"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Lucien Degauchy", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": null, "departement": "Oise", "id": "lucien-degauchy", "genre": "M", "emails": ["ldegauchy@assemblee-nationale.fr", "degauchy@wanadoo.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Bernard Deflesselles", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.bernarddeflesselles.com", "departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "id": "bernard-deflesselles", "genre": "M", "emails": ["bdeflesselles@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Marc-Philippe Daubresse", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.mpdaubresse.com", "departement": "Nord", "id": "marc-philippe-daubresse", "genre": "M", "emails": ["mdp.contact@yahoo.fr", "mpdaubresse@assemblee-nationale.fr", "bastruc@ville-lambersart.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Bernard Debr\u00e9", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.bernarddebre.fr", "departement": "Paris", "id": "bernard-debre", "genre": "M", "emails": ["bdebre@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Olivier Dassault", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.olivierdassault.fr", "departement": "Oise", "id": "olivier-dassault", "genre": "M", "emails": ["odassault@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": "Marie-Christine Dalloz", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "mcdalloz.fr", "departement": "Jura", "id": "marie-christine-dalloz", "genre": "F", "emails": ["mcdalloz@assemblee-nationale.fr", "marie-christine.dalloz39@orange.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Yves Daniel", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.yves-daniel.org", "departement": "Loire-Atlantique", "id": "yves-daniel", "genre": "M", "emails": ["ydaniel@assemblee-nationale.fr", "permanence-depute@yves-daniel.org"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Karine Daniel", "parti": null, "site": null, "departement": "Loire-Atlantique", "id": "karine-daniel", "genre": "F", "emails": ["kdaniel@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Seybah Dagoma", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.seybahdagoma.fr", "departement": "Paris", "id": "seybah-dagoma", "genre": "F", "emails": ["sdagoma@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Carlos Da Silva", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.carlosdasilva.fr", "departement": "Essonne", "id": "carlos-da-silva", "genre": "M", "emails": ["cdasilva@assemblee-nationale.fr", "contactcarlosdasilva@gmail.com"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Pascale Crozon", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.pascalecrozon.org", "departement": "Rh\u00f4ne", "id": "pascale-crozon", "genre": "F", "emails": ["p.crozon@orange.fr", "pcrozon@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Fr\u00e9d\u00e9ric Cuvillier", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Pas-de-Calais", "id": "frederic-cuvillier", "genre": "M", "emails": ["fcuvillier@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants", "nom": ". Charles de Courson", "parti": "Association PSLE - Nouveau Centre", "site": null, "departement": "Marne", "id": "charles-de-courson", "genre": "M", "emails": ["charles.de-courson@wanadoo.fr", "cdecourson@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Jacques Cresta", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales", "id": "jacques-cresta", "genre": "M", "emails": ["jcresta@assemblee-nationale.fr", "jacquescresta.depute@gmail.com"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Jean-Jacques Cottel", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.jeanjacquescottel.fr", "departement": "Pas-de-Calais", "id": "jean-jacques-cottel", "genre": "M", "emails": ["cotteljj@gmail.com", "jjcottel@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Catherine Coutelle", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.catherinecoutelle.fr", "departement": "Vienne", "id": "catherine-coutelle", "genre": "F", "emails": ["ccoutelle@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Val\u00e9rie Corre", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.valeriecorre.fr", "departement": "Loiret", "id": "valerie-corre", "genre": "F", "emails": ["vcorre@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Jean-Louis Costes", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.jeanlouiscostes.fr", "departement": "Lot-et-Garonne", "id": "jean-louis-costes", "genre": "M", "emails": ["jlcostes@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". \u00c9douard Courtial", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.edouard-courtial.fr", "departement": "Oise", "id": "edouard-courtial", "genre": "M", "emails": ["ecourtial-depute.oise@wanadoo.fr", "ecourtial@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Jean-Michel Couve", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.jean-michel-couve.fr", "departement": "Var", "id": "jean-michel-couve", "genre": "M", "emails": ["jmcouve@assemblee-nationale.fr", "couve.jean-michel@wanadoo.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". David Comet", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Charente", "id": "david-comet", "genre": "M", "emails": ["dcomet@assemblee-nationale.fr", "davidcomet32@yahoo.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Fran\u00e7ois Cornut-Gentille", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.francois.cornut-gentille.fr", "departement": "Haute-Marne", "id": "francois-cornut-gentille", "genre": "M", "emails": ["fcornut-gentille@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "\u00c9cologiste", "nom": ". Sergio Coronado", "parti": "Europe \u00c9cologie Les Verts", "site": "sergiocoronado.fr", "departement": "Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France", "id": "sergio-coronado", "genre": "M", "emails": ["scoronado@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Philip Cordery", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.philipcordery.fr", "departement": "Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France", "id": "philip-cordery", "genre": "M", "emails": ["pcordery@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Jean-Fran\u00e7ois Cop\u00e9", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": null, "departement": "Seine-et-Marne", "id": "jean-francois-cope", "genre": "M", "emails": ["jfcope@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "nom": ". Gilbert Collard", "parti": "Front National", "site": "www.gilbertcollard.fr", "departement": "Gard", "id": "gilbert-collard", "genre": "M", "emails": ["contact@gilbertcollard.fr", "gcollard@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Romain Colas", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.romaincolas.fr", "departement": "Essonne", "id": "romain-colas", "genre": "M", "emails": ["rcolas@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Radical, r\u00e9publicain, d\u00e9mocrate et progressiste", "nom": ". St\u00e9phane Claireaux", "parti": "Cap sur l'avenir", "site": null, "departement": "Saint-Pierre-et-Miquelon", "id": "stephane-claireaux", "genre": "M", "emails": ["sclaireaux@assemblee-nationale.fr", "contact@depute975.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Marie-Fran\u00e7oise Clergeau", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.clergeau.net", "departement": "Loire-Atlantique", "id": "marie-francoise-clergeau", "genre": "F", "emails": ["mfclergeau@assemblee-nationale.fr", "secretariat@clergeau.net"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Jean-Michel Cl\u00e9ment", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.jeanmichelclement.com/", "departement": "Vienne", "id": "jean-michel-clement", "genre": "M", "emails": ["jmclement@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Philippe Cochet", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.philippecochet.com", "departement": "Rh\u00f4ne", "id": "philippe-cochet", "genre": "M", "emails": ["pcochet@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Alain Claeys", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Vienne", "id": "alain-claeys", "genre": "M", "emails": ["alain.claeys@mairie-poitiers.fr", "aclaeys@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". \u00c9ric Ciotti", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.eric-ciotti.fr", "departement": "Alpes-Maritimes", "id": "eric-ciotti", "genre": "M", "emails": ["eciotti@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Jean-David Ciot", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "id": "jean-david-ciot", "genre": "M", "emails": ["jdciot@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Dino Cinieri", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.dinocinieri.fr", "departement": "Loire", "id": "dino-cinieri", "genre": "M", "emails": ["dcinieri@assemblee-nationale.fr", "depute@dinocinieri.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Jean-Louis Christ", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.jlchrist-depute.fr", "departement": "Haut-Rhin", "id": "jean-louis-christ", "genre": "M", "emails": ["jlchrist@assemblee-nationale.fr", "christjl@wanadoo.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Guillaume Chevrollier", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.guillaumechevrollier.fr", "departement": "Mayenne", "id": "guillaume-chevrollier", "genre": "M", "emails": ["gchevrollier@assemblee-nationale.fr", "guillaume-chevrollier@orange.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Alain Chr\u00e9tien", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.alainchretien.net", "departement": "Haute-Sa\u00f4ne", "id": "alain-chretien", "genre": "M", "emails": ["chretien.a@wanadoo.fr", "achretien@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Pascal Cherki", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.pascal-cherki.fr", "departement": "Paris", "id": "pascal-cherki", "genre": "M", "emails": ["pcherki@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "nom": ". Andr\u00e9 Chassaigne", "parti": "Parti communiste fran\u00e7ais", "site": "www.andrechassaigne.org", "departement": "Puy-de-D\u00f4me", "id": "andre-chassaigne", "genre": "M", "emails": ["achassaigne@assemblee-nationale.fr", "chassaigne.a@wanadoo.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". G\u00e9rard Cherpion", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.gerard-cherpion.fr", "departement": "Vosges", "id": "gerard-cherpion", "genre": "M", "emails": ["gcherpion@assemblee-nationale.fr", "cherpion.depute@wanadoo.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Guy-Michel Chauveau", "parti": "Parti socialiste", "site": "gm-chauveau.fr/", "departement": "Sarthe", "id": "guy-michel-chauveau", "genre": "M", "emails": ["gmchauveau@assemblee-nationale.fr", "contact@gm-chauveau.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Dominique Chauvel", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.dominiquechauvel.fr", "departement": "Seine-Maritime", "id": "dominique-chauvel", "genre": "F", "emails": ["dominique.chauvel@gmail.com", "dchauvel@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". J\u00e9r\u00f4me Chartier", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": null, "departement": "Val-d'Oise", "id": "jerome-chartier", "genre": "M", "emails": ["jerome@jeromechartier.fr", "jchartier@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "nom": ". Gaby Charroux", "parti": "Parti communiste fran\u00e7ais", "site": null, "departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "id": "gaby-charroux", "genre": "M", "emails": ["gcharroux@assemblee-nationale.fr", "secretariat-charroux@ville-martigues.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Luc Chatel", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": null, "departement": "Haute-Marne", "id": "luc-chatel", "genre": "M", "emails": ["lchatel@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Radical, r\u00e9publicain, d\u00e9mocrate et progressiste", "nom": ". G\u00e9rard Charasse", "parti": "Parti radical de gauche", "site": "www.charasse.net", "departement": "Allier", "id": "gerard-charasse", "genre": "M", "emails": ["gcharasse@assemblee-nationale.fr", "permanence.charasse@wanadoo.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Nathalie Chabanne", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.nathaliechabanne.fr", "departement": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques", "id": "nathalie-chabanne", "genre": "F", "emails": ["permanence.nchabanne@orange.fr", "nchabanne@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Marie-Anne Chapdelaine", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Ille-et-Vilaine", "id": "marie-anne-chapdelaine", "genre": "F", "emails": ["machapdelaine@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Jean-Paul Chanteguet", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Indre", "id": "jean-paul-chanteguet", "genre": "M", "emails": ["jpchanteguet@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Radical, r\u00e9publicain, d\u00e9mocrate et progressiste", "nom": ". Ary Chalus", "parti": "Guadeloupe unie Socialisme et r\u00e9alit\u00e9s", "site": null, "departement": "Guadeloupe", "id": "ary-chalus", "genre": "M", "emails": ["ary.chalus@baiemahault.fr", "achalus@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Guy Chambefort", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.guy-chambefort.fr", "departement": "Allier", "id": "guy-chambefort", "genre": "M", "emails": ["gchambefort@assemblee-nationale.fr", "guy.chambefort@orange.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Yves Censi", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": null, "departement": "Aveyron", "id": "yves-censi", "genre": "M", "emails": ["ycensi@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Martine Carrillon-Couvreur", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Ni\u00e8vre", "id": "martine-carrillon-couvreur", "genre": "F", "emails": ["mcarrillon-couvreur@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "nom": ". Patrice Carvalho", "parti": "Parti communiste fran\u00e7ais", "site": "www.patricecarvalho.com", "departement": "Oise", "id": "patrice-carvalho", "genre": "M", "emails": ["pcarvalho@assemblee-nationale.fr", "patrice.carvalho@hotmail.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Laurent Cathala", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Val-de-Marne", "id": "laurent-cathala", "genre": "M", "emails": ["lcathala@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "\u00c9cologiste", "nom": ". Christophe Cavard", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.christophecavard.fr", "departement": "Gard", "id": "christophe-cavard", "genre": "M", "emails": ["ccavard@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Jean-Yves Caullet", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.jeanyvescaullet.fr", "departement": "Yonne", "id": "jean-yves-caullet", "genre": "M", "emails": ["jycaullet@assemblee-nationale.fr", "caullet2012@orange.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Christophe Castaner", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.christophe-castaner.fr", "departement": "Alpes-de-Haute-Provence", "id": "christophe-castaner", "genre": "M", "emails": ["ccastaner@assemblee-nationale.fr", "christophe.castaner@gmail.com"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Fan\u00e9lie Carrey-Conte", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.faneliecarreyconte.com", "departement": "Paris", "id": "fanelie-carrey-conte", "genre": "F", "emails": ["fcarrey-conte@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Radical, r\u00e9publicain, d\u00e9mocrate et progressiste", "nom": ". Jean-No\u00ebl Carpentier", "parti": "Parti radical de gauche", "site": "www.jncarpentier.fr", "departement": "Val-d'Oise", "id": "jean-noel-carpentier", "genre": "M", "emails": ["jncarpentier@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Gilles Carrez", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": null, "departement": "Val-de-Marne", "id": "gilles-carrez", "genre": "M", "emails": ["gcarrez@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Marie-Arlette Carlotti", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.macarlotti.com", "departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "id": "marie-arlette-carlotti", "genre": "F", "emails": ["macarlotti@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Olivier Carr\u00e9", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.oliviercarre.fr", "departement": "Loiret", "id": "olivier-carre", "genre": "M", "emails": ["ocarre@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Christophe Caresche", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.caresche.fr", "departement": "Paris", "id": "christophe-caresche", "genre": "M", "emails": ["caresche@club-internet.fr", "ccaresche@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Alain Calmette", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.alaincalmette.fr", "departement": "Cantal", "id": "alain-calmette", "genre": "M", "emails": ["acalmette@assemblee-nationale.fr", "alaincalmette@deputecantal.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Yann Capet", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.yanncapet.fr", "departement": "Pas-de-Calais", "id": "yann-capet", "genre": "M", "emails": ["ycapet@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "nom": ". Jean-Jacques Candelier", "parti": "Parti communiste fran\u00e7ais", "site": "www.jeanjacquescandelier.fr", "departement": "Nord", "id": "jean-jacques-candelier", "genre": "M", "emails": ["jjcandelier@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Jean-Christophe Cambad\u00e9lis", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.cambadelis.net", "departement": "Paris", "id": "jean-christophe-cambadelis", "genre": "M", "emails": ["jccambadelis@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Vincent Burroni", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "id": "vincent-burroni", "genre": "M", "emails": ["vburroni@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Sylviane Bulteau", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.sylvianebulteau.fr", "departement": "Vend\u00e9e", "id": "sylviane-bulteau", "genre": "F", "emails": ["sbulteau@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Jean-Claude Buisine", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Somme", "id": "jean-claude-buisine", "genre": "M", "emails": ["jcb.permanence@orange.fr", "jcbuisine@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Dominique Bussereau", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": null, "departement": "Charente-Maritime", "id": "dominique-bussereau", "genre": "M", "emails": ["dbussereau@assemblee-nationale.fr", "dominique.bussereau@cg17.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Colette Capdevielle", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.colettecapdevielle.fr", "departement": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques", "id": "colette-capdevielle", "genre": "F", "emails": ["ccapdevielle@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Sabine Buis", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.sabinebuis.fr", "departement": "Ard\u00e8che", "id": "sabine-buis", "genre": "F", "emails": ["sbuis@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Bernard Brochand", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.bernard-brochand.fr", "departement": "Alpes-Maritimes", "id": "bernard-brochand", "genre": "M", "emails": ["bbrochand@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Isabelle Bruneau", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.isabellebruneau.fr", "departement": "Indre", "id": "isabelle-bruneau", "genre": "F", "emails": ["deputee@isabellebruneau.fr", "ibruneau@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "nom": "Marie-George Buffet", "parti": "Parti communiste fran\u00e7ais", "site": null, "departement": "Seine-Saint-Denis", "id": "marie-george-buffet", "genre": "F", "emails": ["mgbuffet@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Jean-Louis Bricout", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.jeanlouisbricout.fr", "departement": "Aisne", "id": "jean-louis-bricout", "genre": "M", "emails": ["bricoutjl@orange.fr", "jlbricout@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Philippe Briand", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": null, "departement": "Indre-et-Loire", "id": "philippe-briand", "genre": "M", "emails": ["pbriand@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Jean-Jacques Bridey", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Val-de-Marne", "id": "jean-jacques-bridey", "genre": "M", "emails": ["jjbridey@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Kheira Bouziane-Laroussi", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "C\u00f4te-d'Or", "id": "kheira-bouziane-laroussi", "genre": "F", "emails": ["kbouziane@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": "Val\u00e9rie Boyer", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "valerieboyer.blogspot.fr", "departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "id": "valerie-boyer", "genre": "F", "emails": ["vboyer@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Emeric Br\u00e9hier", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.brehier.fr", "departement": "Seine-et-Marne", "id": "emeric-brehier", "genre": "M", "emails": ["ebrehier@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Xavier Breton", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.xavierbreton.fr", "departement": "Ain", "id": "xavier-breton", "genre": "M", "emails": ["xbreton@assemblee-nationale.fr", "contact@xavierbreton.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Malek Boutih", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.boutih.fr", "departement": "Essonne", "id": "malek-boutih", "genre": "M", "emails": ["mboutih@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "nom": ". Gilles Bourdouleix", "parti": "Association PSLE - Nouveau Centre", "site": "www.gillesbourdouleix.fr", "departement": "Maine-et-Loire", "id": "gilles-bourdouleix", "genre": "M", "emails": ["cabinetdumaire@ville-cholet.fr", "gbourdouleix@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Brigitte Bourguignon", "parti": "Parti socialiste", "site": "brigitte-bourguignon.fr", "departement": "Pas-de-Calais", "id": "brigitte-bourguignon", "genre": "F", "emails": ["brigitte.bourguignon@orange.fr", "bbourguignon@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Florent Boudi\u00e9", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.florentboudie.fr", "departement": "Gironde", "id": "florent-boudie", "genre": "M", "emails": ["fboudie@assemblee-nationale.fr", "contact@florentboudie.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Marie-Odile Bouill\u00e9", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Loire-Atlantique", "id": "marie-odile-bouille", "genre": "F", "emails": ["mobouille@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Christophe Bouillon", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.christophebouillon.fr", "departement": "Seine-Maritime", "id": "christophe-bouillon", "genre": "M", "emails": ["contact@christophebouillon.fr", "cbouillon@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Karine Berger", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.karineberger.fr", "departement": "Hautes-Alpes", "id": "karine-berger", "genre": "F", "emails": ["karine.berger@m4x.org", "kberger@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Sylvain Berrios", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.berrios.fr", "departement": "Val-de-Marne", "id": "sylvain-berrios", "genre": "M", "emails": ["sylvainberrios@gmail.com", "sberrios@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants", "nom": ". Thierry Benoit", "parti": "Union des radicaux centristes, ind\u00e9pendants et d\u00e9mocrates", "site": "www.thierry-benoit.fr", "departement": "Ille-et-Vilaine", "id": "thierry-benoit", "genre": "M", "emails": ["contact@thierry-benoit.fr", "tbenoit@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "nom": "Huguette Bello", "parti": "Pour la R\u00e9union, de toutes nos forces", "site": null, "departement": "R\u00e9union", "id": "huguette-bello", "genre": "F", "emails": ["huguette.bello@wanadoo.fr", "hbello@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Jean-Claude Bouchet", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.jeanclaudebouchet.fr", "departement": "Vaucluse", "id": "jean-claude-bouchet", "genre": "M", "emails": ["jcbouchet@assemblee-nationale.fr", "jcbouchet@jcbouchet.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Jean-Marie Beffara", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.jeanmariebeffara.fr", "departement": "Indre-et-Loire", "id": "jean-marie-beffara", "genre": "M", "emails": ["jmbeffara@assemblee-nationale.fr", "permanence@jeanmariebeffara.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Marie-Fran\u00e7oise Bechtel", "parti": "Parti radical de gauche", "site": "www.mfbechtel.fr", "departement": "Aisne", "id": "marie-francoise-bechtel", "genre": "F", "emails": ["mfbechtel@assemblee-nationale.fr", "permanence@bechtelpourlaisne.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Luc Belot", "parti": "Parti socialiste", "site": "lucbelot.net", "departement": "Maine-et-Loire", "id": "luc-belot", "genre": "M", "emails": ["lbelot@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Jacques Alain B\u00e9nisti", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": null, "departement": "Val-de-Marne", "id": "jacques-alain-benisti", "genre": "M", "emails": ["jabenisti@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Non inscrit", "nom": ". Denis Baupin", "parti": "Europe \u00c9cologie Les Verts", "site": "www.denisbaupin.fr", "departement": "Paris", "id": "denis-baupin", "genre": "M", "emails": ["dbaupin@assemblee-nationale.fr", "denisbaupin7510@gmail.com"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Catherine Beaubatie", "parti": "Parti socialiste", "site": "catherinebeaubatie.parti-socialiste.fr", "departement": "Haute-Vienne", "id": "catherine-beaubatie", "genre": "F", "emails": ["cbeaubatie@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Marie-No\u00eblle Battistel", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.marienoelle-battistel.fr", "departement": "Is\u00e8re", "id": "marie-noelle-battistel", "genre": "F", "emails": ["mnoelle.battistel@orange.fr", "mnbattistel@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Nicolas Bays", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.nicolasbays.fr/", "departement": "Pas-de-Calais", "id": "nicolas-bays", "genre": "M", "emails": ["nbays@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Philippe Baumel", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.philippebaumel.fr", "departement": "Sa\u00f4ne-et-Loire", "id": "philippe-baumel", "genre": "M", "emails": ["pbaumel@assemblee-nationale.fr", "p-baumel@orange.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Delphine Batho", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Deux-S\u00e8vres", "id": "delphine-batho", "genre": "F", "emails": ["dbatho@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Claude Bartolone- Pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e nationale", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Seine-Saint-Denis", "id": "claude-bartolone-president-de-l-assemblee-nationale", "genre": "M", "emails": ["cbartolone@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Laurent Baumel", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Indre-et-Loire", "id": "laurent-baumel", "genre": "M", "emails": ["lbaumel@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Christian Bataille", "parti": "Parti socialiste", "site": "christianbataille.typepad.fr", "departement": "Nord", "id": "christian-bataille", "genre": "M", "emails": ["cbataille@assemblee-nationale.fr", "contact@christianbataille.org"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Serge Bardy", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.sergebardy.fr", "departement": "Maine-et-Loire", "id": "serge-bardy", "genre": "M", "emails": ["sbardy@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Fr\u00e9d\u00e9ric Barbier", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.fredericbarbier.fr", "departement": "Doubs", "id": "frederic-barbier", "genre": "M", "emails": ["fbarbier@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Jean-Paul Bacquet", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Puy-de-D\u00f4me", "id": "jean-paul-bacquet", "genre": "M", "emails": ["jpbacquet@assemblee-nationale.fr", "jpbaquet@wanadoo.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". G\u00e9rard Bapt", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.gerardbapt.info", "departement": "Haute-Garonne", "id": "gerard-bapt", "genre": "M", "emails": ["depute.bapt@wanadoo.fr", "gbapt@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Patrick Balkany", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": null, "departement": "Hauts-de-Seine", "id": "patrick-balkany", "genre": "M", "emails": ["pbalkany@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Jean-Pierre Barbier", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.jeanpierrebarbier.fr", "departement": "Is\u00e8re", "id": "jean-pierre-barbier", "genre": "M", "emails": ["jpbarbier.depute@orange.fr", "jpbarbier@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Alain Ballay", "parti": null, "site": null, "departement": "Corr\u00e8ze", "id": "alain-ballay", "genre": "M", "emails": ["aballay@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Dominique Baert", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Nord", "id": "dominique-baert", "genre": "M", "emails": ["dbaert@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Guy Bailliart", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Calvados", "id": "guy-bailliart", "genre": "M", "emails": ["gbailliart@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "\u00c9cologiste", "nom": "Danielle Auroi", "parti": "Europe \u00c9cologie Les Verts", "site": null, "departement": "Puy-de-D\u00f4me", "id": "danielle-auroi", "genre": "F", "emails": ["dauroi@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Alexis Bachelay", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Hauts-de-Seine", "id": "alexis-bachelay", "genre": "M", "emails": ["abachelay@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Olivier Audibert Troin", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.olivier-audibert-troin.fr", "departement": "Var", "id": "olivier-audibert-troin", "genre": "M", "emails": ["oaudiberttroin@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Guillaume Bachelay", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.guillaumebachelay.fr", "departement": "Seine-Maritime", "id": "guillaume-bachelay", "genre": "M", "emails": ["gbachelay@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "\u00c9cologiste", "nom": "Isabelle Attard", "parti": "Europe \u00c9cologie Les Verts", "site": "isabelleattard.fr", "departement": "Calvados", "id": "isabelle-attard", "genre": "F", "emails": ["iattard@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Pierre Aylagas", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales", "id": "pierre-aylagas", "genre": "M", "emails": ["deputeaylagas@gmail.com", "paylagas@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Julien Aubert", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.julienaubert.fr", "departement": "Vaucluse", "id": "julien-aubert", "genre": "M", "emails": ["contact@julienaubert.fr", "jaubert@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "nom": ". Bruno Nestor Azerot", "parti": "Mouvement Initiative populaire", "site": null, "departement": "Martinique", "id": "bruno-nestor-azerot", "genre": "M", "emails": ["bazerot@assemblee-nationale.fr", "bruno.azerot@hotmail.com"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Christian Assaf", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "H\u00e9rault", "id": "christian-assaf", "genre": "M", "emails": ["cassaf@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "nom": ". Fran\u00e7ois Asensi", "parti": "Forces de Gauche", "site": "www.francoisasensi.com", "departement": "Seine-Saint-Denis", "id": "francois-asensi", "genre": "M", "emails": ["fasensi@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": "Laurence Arribag\u00e9", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.laurencearribage.fr", "departement": "Haute-Garonne", "id": "laurence-arribage", "genre": "F", "emails": ["larribage@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": "Nicole Ameline", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.nicole-ameline.net", "departement": "Calvados", "id": "nicole-ameline", "genre": "F", "emails": ["nameline@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Kader Arif", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Haute-Garonne", "id": "kader-arif", "genre": "M", "emails": ["karif@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Nathalie App\u00e9r\u00e9", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.nathalieappere.fr", "departement": "Ille-et-Vilaine", "id": "nathalie-appere", "genre": "F", "emails": ["nappere@assemblee-nationale.fr", "deputee@nathalieappere.fr"]},
{"groupe": "D\u00e9put\u00e9s non inscrits", "nom": "Sylvie Andrieux", "parti": "Non rattach\u00e9(s)", "site": "sylvieandrieux.wordpress.com", "departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "id": "sylvie-andrieux", "genre": "F", "emails": ["secretariat@sylvieandrieux.fr", "sandrieux@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Non inscrit", "nom": ". Pouria Amirshahi", "parti": "Parti socialiste", "site": "www.pouriaamirshahi.fr", "departement": "Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France", "id": "pouria-amirshahi", "genre": "M", "emails": ["pamirshahi@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Jean-Pierre Allossery", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Nord", "id": "jean-pierre-allossery", "genre": "M", "emails": ["jpallossery@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Benoist Apparu", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.benoistapparu.com", "departement": "Marne", "id": "benoist-apparu", "genre": "M", "emails": ["bapparu@assemblee-nationale.fr", "contact@benoistapparu.com"]},
{"groupe": "\u00c9cologiste", "nom": "Brigitte Allain", "parti": "Europe \u00c9cologie Les Verts", "site": "www.brigitteallain.eelv.fr", "departement": "Dordogne", "id": "brigitte-allain", "genre": "F", "emails": ["ballain@assemblee-nationale.fr", "permanence.ballain@orange.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Fran\u00e7ois Andr\u00e9", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Ille-et-Vilaine", "id": "francois-andre", "genre": "M", "emails": ["fandre@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Sylviane Alaux", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques", "id": "sylviane-alaux", "genre": "F", "emails": ["s.alaux@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": ". Ibrahim Aboubacar", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Mayotte", "id": "ibrahim-aboubacar", "genre": "M", "emails": ["iaboubacar@assemblee-nationale.fr", "i.aboubacar@laposte.net"]},
{"groupe": "Socialiste, r\u00e9publicain et citoyen", "nom": "Patricia Adam", "parti": "Parti socialiste", "site": null, "departement": "Finist\u00e8re", "id": "patricia-adam", "genre": "F", "emails": ["patricia.adam-deputee@wanadoo.fr", "padam@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Yves Albarello", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": "www.albarello-2012.fr", "departement": "Seine-et-Marne", "id": "yves-albarello", "genre": "M", "emails": ["yves.albarello@gmail.com", "yalbarello@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "\u00c9cologiste", "nom": ". \u00c9ric Alauzet", "parti": "Europe \u00c9cologie Les Verts", "site": null, "departement": "Doubs", "id": "eric-alauzet", "genre": "M", "emails": ["ealauzet@assemblee-nationale.fr", "depute@alauzet.net"]},
{"groupe": "\u00c9cologiste", "nom": "Laurence Abeille", "parti": "Europe \u00c9cologie Les Verts", "site": null, "departement": "Val-de-Marne", "id": "laurence-abeille", "genre": "F", "emails": ["labeille@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". \u00c9lie Aboud", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": null, "departement": "H\u00e9rault", "id": "elie-aboud", "genre": "M", "emails": ["eaboud@assemblee-nationale.fr"]},
{"groupe": "Les R\u00e9publicains", "nom": ". Bernard Accoyer", "parti": "Les R\u00e9publicains", "site": null, "departement": "Haute-Savoie", "id": "bernard-accoyer", "genre": "M", "emails": ["bernard.accoyer@wanadoo.fr", "baccoyer@assemblee-nationale.fr"]}
]